(黑暗系)香港人的童話故事

有欲望，就有童話故事。不同香港人在壓抑下都希望童話可以發生於自己身上。

故事一: 快樂童年

(1)
「今次考試為甚麼才第五名?你有想過我花了多少錢給你補習嗎?」小華的母親懶理旁人的目光，以高八度的聲線質問小華。小華一言不發，假裝將所有注意力集中在眼前的作業本上。「你下年就要考中學了。報名校的每人都是第一名，你第五名去獻醜嗎?」小華的母親用冷冷的眼光望著自己的兒子。

小華討厭這種眼光。每次看著這種眼光，他就會覺得自己是垃圾，會幻想到母親把他丟棄。小華不禁流下淚水，低聲地說：「對不起，我下次會努力了。」小華的母親對他的道歉不置可否，把成績單重新放回書包裡。「不要在快餐店哭喪了。今晚再和你爸爸好好教訓你。快些吃完去上補習班吧。」

(2)
經歷完父母的訓話，小華躺在床上流著淚，默默地望著天花板。學校，補習班，鋼琴課，英文補習，普通話補習，游泳班，學校，補習班，鋼琴課，英文補習......他每次望著天花板，就會不期然想起這堆無止境的課堂。他想起對上一次最快樂的日子，就是二年前僥倖考了次第一名，父母因而誇獎他是好孩子。但自此後，卻是變本加厲地督促他的成績。

「小朋友，你為甚麼哭呀?」一把溫柔的聲音從窗口傳來。小華吃驚地望向窗口，只見一隻長著翅膀，手掌大小的女孩站在窗檯上。「你....是誰?」小華有一刻想大叫，但又怕嘈醒父母會招來責罵。「我是幫助傷心孩子的小仙女，可以賜給每個孩子三個願望，但最近傷心的孩子太多了，我也有點應付不來。」小仙女抱歉地笑了一笑。小華半信半疑地望著小仙女，說：「我可以先許一個願望試試嗎?」小仙女溫柔地笑了笑:「當然可以。」小華想了想，天真地說:「我希望明天不用上補習班。」

(3)
第二天早上，一切如常。小華懷著忐忑的心情上學去，同時心裡也祈求著願望成真。好不容易等到放學，小華母親如常接小華去上補習班。小華心裡失望，開始懷疑自己昨晚只是發了一場夢，也為自己不能心想事成而失落。突然，小華母親手機響起，小華母親聽完電話，驚呼了一聲，面色一變。「小華，補習老師遇車禍死了。」

不用上補習班，小華在家裡溫習。小華母親有點傷感的坐在沙發上。小華表面專心地看著課本，內心卻為老師的死訊有點興奮。這位補習老師在區內以嚴厲見稱，不少家長因而慕名為子女報讀。小華一早已經不喜歡這位老師，只覺得心情有如看見卡通片的壞人被打敗，十分暢快。

(4)
這天晚上，小仙子如常在小華睡房出現，溫柔地說:「願望實現了，小華快樂嗎?」小華興奮地握著小仙子幼小的雙手說「謝謝你!我今天終於不用上補習班了。」雖然仍要在家裡溫習，但對小華而言已經舒服多了。「可以令小朋友快樂就好了。」小仙子也興奮地說:「你第二個願望呢?」小華終於意識到剩下兩個願望的貴重，鄭重地想了一陣。「雖然補習老師死了，但他的母親明天應該會找新的補習老師。」小華想到這點，心裡又沉下來。「如果可以每次考到第一名，父母一定會很開心，自然就會開始疼愛我了。」小華終於想通了，天真地說:「我要成為最聰明的人!」

(5)
自此之後，小華的成績突飛猛進，每次考試都必定取得第一名，連一向無甚天份的彈琴也成為輕鬆的玩意。父母都對小華疼愛有加，同時也加緊栽培兒子，但在小華的才智下，所有補習老師在兩個月內已經跟不上小華的進度。漸漸地，小華的父母也無辦法負擔更好的補習老師，只好買一堆大學課本供小華自習。半年後，小華在各個辯論比賽與奧數比賽也取得冠軍，被喻為全香港最聰明的小朋友，得到學校與家人的寵愛。

小華的父母笑吟吟地為他打上紅色的領呔，準確參加大學的面試。他們決定要善用小華的才華，要小華十二歲就上大學。小華坐上父親的二手車，向大學之路進發。 小華問父親:「其實我覺得我可以考上哈佛劍橋之類的外國大學。選大學不是排名越高越好嗎?」小華相信以自己的智慧，只要有機會與哈佛的教授見十分鐘，就可以得到哈佛大學取錄。小華父親尷尬笑了笑，說：「其實香港的大學也不錯呀，你不想見到爸爸媽媽嗎?」小華其實早知道家裡的環境根本難以負擔他出外讀書，但他就是忍不住要問父親令他難堪。

當晚，小華向小仙女許下最後一個願望。

(7)
「唉，明明那麼聰明，小學六年級就父母雙亡真是太可憐了。」教員室裡的老師們指著報紙的頭條討論著。小華父母雙亡成為全城熱話，報紙見小華的故事有市場價值，紛紛大肆報導，更成立捐款熱線去幫助他，政府也承諾會對他施以援手。在一個星期裡，小華已經擁有幾千萬的慈善基金，小華也可以有錢到外國升學。雖然無了父母的愛，但小華並不孤單，因為聰明與富有的他得到同學與老師的愛戴。從此之後，他過著幸福的生活。

寫得唔錯
留名留名

正

好似見少同類型既作品所以試下寫
因為係想描寫一個童話既現實世界，所以好多setting係唔需要乜邏輯
每個故都係一千字左右，諗到乜關香港事既題材就寫乜
巴打都可以提出下題材

好似以前奇幻潮其中一集
幾正留名

貪錢港女、扮可憐廢老
通通都可以做題材

故事二:別人的不幸甜如蜜

(1)
如往常一樣放學回家，志輝校服都未除下，就靠著沙發上百無聊賴地用手機看著facebook。「你去旅行吃甚麼與我何幹。」「行山也要化妝?」志輝邊看著同學的貼文，邊心裡咒罵著。他看fb時見其他人活得精彩活得好，就越覺得自己生活得慘，但偏偏就忍不住每天看每天罵。他繼續滑著手機，突然看到他的女神Christina與新男友david的合照。「對不起，我現在想注重學業，不想拍拖。」志輝想起上星期與女神表白時他的答覆，心中一陣抽痛。原來女神不是不想拍拖，只是不想與自己拍拖。david是志輝的同學，平常身穿名牌，家住在豪宅區，fb時常分享志輝最討厭的旅遊與飲食的帖文。看著david fb page裡過千尺的豪宅，再看看自己身處的三百尺舊公屋單位，一種自卑感油然而生。「臭雞!」志輝含著屈辱的淚水，把david與christina兩人unfriend.

失眠了一整晚，志輝無精打采地回到學校，下意識地看一看christina與david的座位，卻見兩人沒有上學。「志輝你還好嗎?」志輝的好友偉明拍一拍志輝膊頭。「這種臭雞我根本無放在心上，她喜歡和誰一起都與我無關。」「不要說她拍拖的事呀!你不知她有流出片嗎?」偉明把手機遞過去。志輝大吃一驚，急忙接過，只見連登上一個名叫「(突發)XX中學校花做愛影片流出(3)」的帖子，入面正是自己女神與david的做愛片段。

(3)
志輝關掉影片，把清理完的紙巾收拾好。發洩過後，志輝的頭腦淸醒了不少。他嘗試搜尋christina與david的facebook，但卻顯示此用户不存在，顯然兩人在網絡的起底攻擊下已經把帳戶刪除。眼見一個星期前向其表白的女神落得如此田地，志輝心裡無一絲傷感，反而有一種難以形容的暢快。這種暢快不是來自女神肉體的刺激，而是因為平常在fb上風光的兩人如今淪為過街老鼠。志輝突然心念一動，搜尋起另一個喜歡在fb上炫耀的同學unfriend。

(4)
第二天，志輝回到學校，只見班上有三個空位。同學們正圍著討論流出影片的竟然是昨晚unfriend的同學，正被網上討論區被起底。志輝看著三個空置的坐位，fb裡三個刪除的帳戶，心裡十分舒暢。

自此，志輝每日都unfriend一個常常在fb發文的好友。「虐貓狂徒」、「情侶流出」、「少女自慰片」......每個被unfriend的同學都因為引起網上討論被起底，每次志輝都忍不住笑出聲。半個月後，課室的坐位就空了一半，會在fb發帖的同學已經全部被志輝消滅。

(5)
志輝在沙發上百無聊賴地用手機看著fb。fb除了100毛、captv、新假期jetso等已經無任何帖文。志輝心情又再度失落起來，忍不住找起一個平常不會發帖的同學unfriend。結果第二天上學，發現這個同學已經沒有上學，平凡的她被連登發現是援交女。

同學一個又一個的沒有上學。又過了半個月，班上只剩下志輝與偉明兩人。偉明看著空盪的班房，慨嘆地對志輝說：「幸好還有你留在班房。 」志輝也感慨地說：「最後有你這個朋友真好。」

回到家中，志輝鄭重地拿起手機，向他最後一個好友unfriend。他好不容易把他的好友放到最好，把好友如主菜般吃掉。在這一刻，他感到前所未有的高潮，把最親近的好友抹殺後，他感到自己已經是最優越的，在他一人的世界裡。

自此後，他仍然是沒有女朋友，仍然住在三百尺公屋裡，但他卻活得很幸福。

今次講住房問題，題目參考伊藤潤二既無街的城市

故事三:無屋的城市
(1)
「唉，三十歲了，我真的好想搬出來。」在尖東海傍，明輝拿著啤酒，與兩位死黨志華與偉明訴苦。志華與偉明拿著啤酒，一言不發。志華有四兄弟姊妹，他們與父母同住在五百多尺的公屋裡，已經常有怨言;偉明家住沙頭角，每天卻要花四五小時來回北角上班。他們又很想搬出來住，但私樓又萬萬買不起，三十出頭的他們入息又剛過公屋申請的入息線。想當年他們也幻想過只是努力工作也可以上樓，但現在卻發現根本慢慢追不上樓價的升幅。

飲了幾罐啤酒後，明輝忽然有一個異想天開的念頭。他對兩個好友陳明他的想法後，志華與偉明雙眼也發著光，齊聲讚好。明輝、志華與偉明齊聲向維港大叫：「為夢想而戰!」

(2)
第二天下班後，三人帶齊梳洗物品，於火炭一條人跡罕至的行人隧道開始。他們經過一輪討論後，最終選了放工後人流較少的火炭，到時也較方便他們出九龍區上班。他們將隧道的垃圾撿走，放好綿被床鋪等物品，便隨意躺下玩著一早在公司充好電的手機與電腦，就開始他們瞓街之旅。

隧道中偶然有人走過，都對他們投以奇異的目光。但他們三人並不在乎，還向路人揮手打招呼。雖然在旁人眼中他們是露宿者，但他們卻覺得自己將整個火炭變成自己的家，感覺比屈在人均面積一百呎的屋裡舒服太多了。

(3)
第三天下班後，他們仍舊住在這條隧道，卻發現隧道除了他們又多了三個昨天經過的行人入住。他們互相點一點頭，露出一個諒解的微笑。

第四天，隧道又多了五人，他們買了筒油漆，將隧道的落漆地方粉飾好。

第五天，隧道又多了七人，他們舉行了一次入伙派對。

第六天，隧道又多了十人，他們掛起了一面旗幟，寫著「有愛有家在」。

…...

第二十天，整個火炭與沙田區的隧道都住滿了人，每個隧道都安置了小型發電機。

(4)
政府眼見情況日益嚴重，開始派警察執法。但「散仔 」月入二萬多，買不起私樓，又申請不到公屋，輪候警察宿舍都遙遙無期，不少警察更加入他們的行列，最後更舉行集會抗議政府強迫他們執法令他們壓力大增。

(5)
自此後，香港的住屋類別就分成瞓街、公屋 、居屋與私樓四大類。當問起對方住處時，瞓街者可以名正言順地答「我住在大埔。」「我住在黃大仙。」因為他們真的住在整個區。香港自此世上成為人均居住面積最大的地方。明輝志華偉明也由火炭搬往灣仔區，達成了夢想。

第二個寫得幾有深度

寫得唔錯

大家鐘意黑暗d 定平淡d?
每個故事個風格都唔同去配合返個角色
去到某d角色，都想試下加多d血腥同情色

我覺得依篇係暫時最好

故事四:愛與和平可以穿透裝甲車

(1)
「我認為新移民與大家都是香港人，也許文化上有點不差異，但只要與他們好好溝通，他們也可以成為我們的一份子的。」「南亞問題其實是因為我們未能向他們提供足夠協助，只要可以解決他們需要，他們犯罪是迫不得已的。」「我認為應該以和平理性的方式與中央政府溝通，尋求解決之道。」美怡目光誠懇地向同學宣講她的理念。

「左膠怡」是同學為美怡起的外號，因為美怡會把握每大個機會去同學宣講她的大愛理論。同學每次恥笑美怡，她也會更努力向同學解釋。漸漸地，同學懶得再和美怡說話。「傳揚大愛從來是少數知識份子負任。」美怡心想。她深信惟有彼此包容相愛，才可以解釋香港的深層次矛盾。

(2)
「屌，有無搞錯呀?係香港周街痾屎?」一名香港青年人用手機影著帶著小孩在街便溺的內地父母。「操你媽B，他還是小孩子呀!他可以忍嗎?」內地男人朝青年人怒吼，想撲上去搶走手機。「你估依到大陸呀?你咪亂黎呀!」青年人躲開內地男人的手。不少熱心路人都紛紛指責內地人。

「先生，請你細聲點，你弄哭小朋友了。」美怡見到這個情況，立即衝出來勸架。「雖然小孩子在街便溺實在有欠妥當，但都是因為內地人不熟路，才讓小孩子隨處便溺。而且你無論如何都不應講粗口。」

眾人聽了美怡的偉論都呆了一呆，青年人生氣地說：「大陸人就可以周街痾? 香港就係有你依d左膠先致淪陷呀。」眾人都發出陣陣的恥笑聲。美怡由臉紅到耳根，大聲反駁:「我是左但不是膠!你有了解到對方的困難嗎?你有想過小朋友心靈多脆弱嗎?」

青年人剛想反駁，卻突然覺得有一股電流衝過腦袋。他立即淚流滿面，向內地父母道歉：「對不起，我錯了。我不應講粗口，不應拍照的。」說完，居然拿起紙巾把小孩熱騰騰的大便拿起包好。內地人都嚇呆了，隨便問青年人拿了幾百元賠償費就了事。美怡見青年人受到感化，開心極了。

(3)
自此後，美怡加緊宣傳她的大愛理論。每位之前對她不瞅不睬的同學聽完她的理論後卻深受感動。「我會回去勸我父母放棄申請公屋，其實新移民人生路不熟，比我們更需要幫助呢。」「我已經聯合其他同學倣效外國成立難民籌款會去幫助南亞難民。」看見同學積極關心別人，美怡決心要更努力改變世界。

「請大家投泛民一票。不要投建制，也不要投熱普城與本民前，他們太不理性太暴力了。」經過多月的努力，美怡已經建立了自己的信眾，希望在今次立法會選舉發揮自己影響力。結果在美怡的影響下，泛民已經全取六十席，建制派都輸得一敗途地。

(4)
「毫無疑問，這是一場動亂。」操著普通話的男子將美怡的照片放到上司的案頭。上司沉思半晌，美怡的聲勢已經震驚中南海，她已經成為政府最大的威脅。「宣佈緊急狀態。」

「根據基本法，當香港進入動亂，解放軍是會協助香港的。」特首召開記者會宣佈。「請問如何定義動亂?」記者問。「我們是根據法例做事。多謝各位。」特首已經勿勿從會上離開。

(5)
轉眼間，多輛裝甲車已經由軍營駛往美怡家。「宋美怡，請你立即投降。」帶著耳罩的軍官拿著大聲公向美怡住處叫喊。美怡流著兩行淚水，她不是因為自己性命受威脅而傷心，而是因為她一直希望與其和平對話的政府居然出動裝甲車拘捕她。「你們為甚麼要對平民做這些事?軍人不是應該保護市民嗎?」美怡流著淚激動的說，但卻奈何卻影響不到戴著耳罩的軍人。美怡知道今次自己劫數難逃了。

突然，美怡想起一首歌，如果要為自己定最後的遺言，她希望用這首歌:「今天我~~~ 」

「轟！」眼前的裝甲車居然紛紛爆炸，美怡也嚇得呆了，只見剛剛拿著大聲公的軍人化成火人躺在地上。軍人只覺全身劇痛，灼傷的濃煙湧入肺部，只覺眼著一黑就要昏死過去。「你不要死呀。很多被燒傷的人也會勇敢生存，你不可以放棄自己呀。」美怡的聲音傳入耳中。原本應該昏死過去的軍人居然又清醒過來，立即又感受到火燒的劇痛。「求你......」軍人用扭曲變型的聲音想求美怡不要再說講她死去。「我會一直陪著你，你不要放棄自己呀。」美怡誠懇地說。

在十五分鐘後，軍人被清醒地燒成灰燼。美怡哭了一場，因為她救不了眼前的人。她確信惟有繼續溝通，才可以阻止更多的悲劇。

睇緊既留個名

個行文風格好熟，但又講唔出似邊個

留明 幾好睇

今次寫女權份子
雖然無乜人睇，但有時間都會更新下
希望有睇既留個名正評鼓勵下

故事五: 女權特首
(1)
2XXX年，香港終於有第一屆特首普選。 經過一輪龍爭虎鬥後，香港女權領袖葉女士憑其出色的女權主張得到九成女性選民支持，順利成為第一位民選特首。

「今天，是女性的勝利日，是香港的性別解放，不單解放了女性，更解放了男性，是對男性沙文主義的抗爭勝利!」葉女士在台上發表勝利演講。台下的百多萬女性支持者雖然不太明白她在說甚麼，但聽到「女性」「勝利」等字，都紛紛拍手和議。「我會立即簽署行政命令，去為我們女性平權!」葉女士拿出早已預備的草案，向全港市民頒布了多條行政命令。

(2)
志強如常乘港鐵上班，只見月台上男女兩性分開排隊，只見十二卡車廂已經平等地依照女性人口比例把六卡劃分為女性專用車廂，其餘六卡則為男女共用車廂。女性專用車廂的設立正是為了保護女性，正符合女權份子的主張;而男女專用車廂也非常配合女權重調的性別平等的觀念。

志強花了十五分鐘等車後，終於與其他男人擠上了車廂，他見到眼前有一位穿低胸短裙黑絲的妙齡女子靠在車門邊，忍不著望了兩眼。「摺!」妙齡女子露出卑視的目光望著志強，用手遮著胸口。「不想人望去女性車廂，不要穿得低胸呀!」原本已經因為等了十五分鐘車已脾氣暴躁的志強忍不著反駁。「我穿衣服是為了討自己開心，不是要給你看的!你是在blame the victim!是在discriminate女性!」妙齡女子以高八度的聲音反駁。全車廂的女人都以看著變態的目光看著志強。志強一臉無奈，只好趕緊在下一站下車。

好不容易重新擠上車廂，志強比平常花多兩倍時間到站。他從月台走去出口，只見原本性感的瘦身廣告已經不存在。女權份子認為性感的廣告是物化女性，特別是豐滿的上圍更是令香港女性不安，所以最新法例要求廣告相模特兒的上圍cup數只可為a cup，眾公司只好把廣告下架重新拍攝。志強只可以看著站內尚未被禁的健碩男性展露肌肉的廣告。

志強一邊看著著裙子的交通燈圖案，橫過馬路，一邊重覆提醒自己「事業線」、「波」、「索」及女字部的負面字詞已被列為歧視女性用字。他回到公司，發現人事格構已經有大變動，半數的高層被強行設置為女性，因為女權份子認為女人少於半數做高層是職場歧視。

(3)
經過了三個月的努力，葉小姐已經落實了多項性別平等政策。「我認為應該成立新的歧視條例去破障非處女。」穿著低胸短裙黑絲的妙齡女子向葉小姐建議。「女性有權掌控自己身體去享受性愛，對處女有情意結的男人明顯侵犯女性的權益。」葉小姐沉默半晌，年過四十仍是處女的她對這條政策相當有保留。「但執法上恐怕相當有困難。」葉小姐難得地動用理性思考。「我們女人的直覺就是最可靠的証據。」妙齡女子提議。葉小姐仍覺不妥，就否決了政策。

「嘻~特首年過四十無人要，當然希望有男人想食她隻豬。」全港的年輕女性在熱烈恥笑特首。「她們總是不知醜地黑絲短裙上班，晚晚與不同男人亂搞，當然希望其他人不要歧視她。」全港的中女也在熱烈恥笑另一邊。兩派的鬥爭越演越烈，整個香港的經濟和政府也因這重大議題陷入癱瘓。

支持

負皮係比''女權''嗰篇嘅

但其他幾篇係幾好睇

sorry
純粹諗到咩就寫
女權果篇係偏激左少少，但的確係少部分女權份子提倡既野
交通燈改做著裙公仔果個係澳洲已經被提倡緊
廣告果單都係想串女權份子只嘈性感廣告但唔會嘈男人既廣告
每個故事都係會極端化左社會上某d荒謬既現象，但都可能會偏激左

唔錯

好正

巴打寫得好好 留言係話你知我有share你個po出去 加油出多d故

thx
見有人留言有靈感，今晚有update
今次講黑警

第2篇幾好

寫得幾好，繼續加油！

本故事純粹虛構，如有雷同，實屬不幸

故事六: 正義
(1)「屌你老母! 」台上講者振臂一呼。「屌你老母!」台下一呼百應。「屌你老母!!!!!」華武激動地高呼。他感覺非常熱血，有得情境好像書劍恩仇錄裡紅花會義士立誓殺清狗的情節。

華武六歲時看完水滸傳(漫畫)後已經非常渴望加入警隊。他最敬佩的人物就是魯智深，三拳打死欺壓民女的鎮關東是他最愛的情節。自此後，他就勤力健身實武。雖然現在是槍炮時代，但他認為要實踐正義武力是必不可少的。中學畢業後，他就因為會考不合格而要靠毅進入警隊。「呂布武力100智力也只得26。」他心想。

曾經有朋友知道他因為水滸傳(漫畫)而立志加入警隊後，笑說他應該加入黑社會才符合水滸傳的故事。華武卻認真地辯解一百零八條好漢最後都成為官兵，可見警黑本是一家，不如直接入警隊省事。

「要求無罪釋放七警!」台上人士大喊。他非常同意，打犯人行私刑在他的正義觀中並無問題，但他認為七警做得稍有不足的是以七打一勝之不武。如果是他，會選擇解開曾生的手扣與他隻揪。

(2)
「停手，不要打了。」後巷中，散仔志明用顫抖的雙手拉著把賣白粉的古惑仔打得頭破血流的華強。華武止著滿腔的怒火，將古惑仔用手扣鎖上，押上警車。每次打犯人，只要閉路電視影不到，他們都可以反指是因為犯人拒捕才採用合理武力。

(3)
「你就爽啦。放蛇可以屌韓妹。」警局中的伙計都圍著老差骨「強哥」，聽他分享今次放蛇的收獲。強哥每次放蛇，如果見對象漂亮，都會嫖完再把她拘捕。有時候如果對方年輕貌美，強哥更會以警員身份要脅對方，以此叫免費雞。局中的伙計都十分羨慕強哥，也配合強哥的色心與色膽。

放工後，華武以請強哥食飯為名，帶他到一處冷僻的地方。「武仔，為甚麼請我食飯呀?你也想叫免費雞嗎?」強哥笑嘻嘻地問。突然，強哥下體傳來劇痛，痛得捂著下體跪在地上。「你......」強哥用有氣無力的聲音中著。華武青筋暴起:「我們是執行正義的。你居然欺壓民女叫免費雞。」說完，拳頭已經如雨點般掄打在強哥身上。經過一輪暴打後，只剩下渾身是血，沒有任何氣息的強哥倒在地上。

華武打死強哥後，他非但沒罪惡感，更覺得自己實踐了正義，是「俠」。他非常同意法官是「狗品支那官」，所以選擇行私刑而非公開強哥的罪行。他決心繼續他的俠義行徑，於是上去一個網上討論區搜尋「犯罪」一詞，看到搜尋結果，他心裡已有打算。

「超市高賣，殺!」「姦女友人，殺!」「偷女裝鞋自瀆，殺!」「摸少女屁股，殺!」「商場扶手電梯，殺!」「搞自己個女，殺!」「「醉駕，殺！」「撞死女途人，殺!」「偷警署保釋錢，殺!」「氣槍射馬騮，殺!」「搞兒子的女同學，殺!」.......

華武殺得手也軟了。他上班時就以警察身份維持治安，下班時就化身成「休班俠」維持治安。因為他的努力，香港的犯罪率大幅下降。

「先撩者賤!七警無罪!維持治安無罪!」民建聯用大聲公喊著，呼籲途人簽名支持。華武非常同意，抹了抹手上的鮮血，上前簽名。

呢篇正

thx
如果諗到再用黑警做題材，反正佢地大把料

真心好睇繼續加油寫多啲

留名

明白嘅
樓主加油！最新黑警嗰篇都幾好睇

感謝有人支持
今日出街先，聽日再更新

樓主個個故都好正
女權果篇其實都串到應一應

幾好睇，呢類型嘅故就係將某啲特點誇張 放大先好睇 可以黑暗啲，啲童話故事原本都好黑暗

thx各位意見
其實都係諗到咩就寫乜，同想有d意思可以帶到出黎
暫時七個故可以分做三大類
第一類係社會議題(學童、七警)
第二類係個人情感(Facebook)
第三類係某d我覺得過左位既主義(左膠、婦權)
d故係用誇張手法去諷刺緊某d現像

好似女權為例，係諷刺緊某d女性團體選擇性失明/變成女性霸權
但我係絕對同意女性既權益要保障，男女應該講平權而非女權，我當然都明唔係所有女性都咁偏頗，好多都有sense。之後都可能會用網絡判官/部分乜野都反連登仔既連登仔做題材，希望大家唔會誤會我係醜化所有果個類別既人

而其實每篇故都希望有d意思。
facebook故想表達人性其實係醜惡，即使自己無生活得好左，但都希望見到人仆街去搵優勢感，依類人其實社會比比皆是
警察故就想反思乜野係正義。如果好似藍絲所言法律唔可以代表正義，佢地果套先得，咁極端化下華武有奸必肅既道德觀又何嘗唔可以係正義?

其實當初我係諗著寫得黑暗d血腥d甜d係會吸引d，但落筆時又唔希望shift左個focus去依類元素到，反而多d黑色幽默去表達算我有機會都想去試下更黑暗既風格因為每個故一個題材，睇下我可以再諗到幾多寫幾多，都唔希望出得太濫太牽強

最後，我會執下d錯別字手機打好多錯字

巴打加油！好正呀！

比起正面描寫香港社會荒謬既故

呢類用帶點變態手法既更吸引

第七個故事講一個老生常談既話題
我覺得係七個故事中最嚴肅既故事，希望大家鐘意睇
故事七: 食夢想的怪獸
(1)
「從前有一個不聽話的小朋友，他夢想成為小說家。結果有一天，他就被食夢想的怪獸找上了，一口就被呑掉了。」幼稚園裡，一位年輕的女老師拿著圖畫裡向小朋友說著故事。只見畫中有一隻用木顏色繪成的怪獸，裂開大口把小孩呑了下去。

「老師，故事是真的嗎?」「當然，故事千真萬確。全香港人都知道的。」

「老師，你遇過這隻怪獸嗎?」「沒有呀，老師自少就很守規則的。」

「老師，所有有夢想的人都會被吃嗎?」「其實都不是，如果你家裡有錢是不會被找上的。如果你夢想是做醫生律師銀行家也不會被怪獸找上。」

「老師，如果吃掉了大家不會就發現少了一個人嗎?」「其實都不會，因為怪獸吃完一個人都會再痾出一個一模一樣的人，但這個人是無夢想的好孩子。」

「老師，這還是同一個人嗎?」老師面對這個問題沉默了一會，然後向這位發問的小孩展開了溫柔的微笑。「當然，這才是我們該有的樣子吧。」

(2)
「喔~~~你偷畫漫畫，我要告訴老師。」偉明看見隔離位的心玲在畫著可愛的漫畫。「不要呀！這個畫得似你嗎?」心玲指著其中一個人物。其實不太似，偉明心想。

「你仍然想做漫畫家?你不怕被怪獸找上嗎?」「怪獸都是大人用來騙小孩的，我根本完全不信。你知道嗎?日本非常多漫畫家，甚麼類型的漫畫都有。明明畫漫畫需要一枝筆一張紙就可以，為甚麼日本可以做得到，但香港就不能?」心玲自信滿滿地邊說邊繼續畫他的漫畫。偉明解答不了，他只佩服地說:「你真懂事。」「嘻嘻，我也這樣認為。」

(3)
第二天，偉明趁著小息的時間逗可愛的心玲說話。「喂，你昨天的漫畫畫好了嗎? 」「無了，我再也不會畫了。」心玲平淡地說。「為甚麼呀?你不是說只要一枝筆一張紙就可以當成漫畫家? 」偉明十分驚訝，他難以相信心玲一夜間就放棄了她的夢想。「我錯了，成為漫畫家不但需要一枝筆一張紙，還需要一個畫漫畫的人。我之前太不懂事了。」心玲終於忍不住，哭了出來。

「媽媽我好怕，心玲被怪獸吃掉了。我也很怕被怪獸吃掉。」偉明回到家，就抱著媽媽哭起來。因為他也是有夢想的，他希望成為一個演員。「不用怕呀，不管怎樣媽媽也會保護你，無怪獸可以吃你的。」媽媽也不知發生了甚麼事，但就是溫柔地安慰著兒子。

(4)
時光飛逝，偉明長大了。他中學畢業後，大學就考不上了，只好出外工作。「唉，90後真是垃圾。想當年我一個就撐起全公司了。」老闆每天炮轟90後做事差勁，但又不想起自己才出月薪9500請人，加班還沒有補錢。偉明每天做著沉悶的文職工作，週末娛樂就是與青梅竹馬的女友心玲去看電影，每天都反反覆覆。

「City of star~Are you shining just for me~」戲中的男女主角唱道。戲中的男女主角在洛杉磯這個星光之城追逐夢想，雖然方式各異，但最後都成功了。偉明覺得非常感動，他都很想香港這個Pearl of the Orient可以為他而閃耀。

(5）
「吓?你說你要辭職加入tvb藝員訓練班?」心玲在餐廳瞪大雙眼看著偉明。「對呀。其實很多成功的演員都出自tvb，好像周潤發、劉青雲等都是藝員訓練班出身。」「如果紅不起怎樣辦?」心玲質疑。「也可以像杜琪峰轉行成為導演呀。」偉明深情款款地握著心玲的手。「我記得你說過只要一枝筆一張紙就可以成為漫畫家。成為演員其實更簡單，即使我空無一物也可以成為演員。你會支持我嗎」

「Come on James！」心玲大吼。平常文靜的她仿佛化成一隻怪獸。「我幼稚園不懂事的戲言你居然到現在還當真。我真的覺得你很不上進，很naive。我看不見我們的將來。我們分手吧!」

(6)
偉明落寞地一個人回家。他不明白自己月入9500的文職究竟又有何前途何言，為何他願意放手一搏反而是不上進，他沒有放棄夢想去挽回心玲。他決心去搏一次，因為他相信世上還有一人會支持自己。

「媽媽，我決定了。我要辭職入tvb藝員訓練班。」偉明打開屋門，鼓起勇氣向媽媽大喊。

「咯咯咯~」是食夢想怪獸啃著血與骨的聲音。

thx，第一個人回

好sad

我反而覺得依篇幾正

好睇 加油巴打

個人其實對左膠同女權係特別睇唔過眼

好正
已正皮

好睇, 加油

真係好黑暗 但我鐘意

好正！短而精！

感謝有人睇
其實無端端做乜又香港人又童話係因為本身女友好鐘意聽我講故事
但我講下講下已經無哂貨
於是開始諗下不如自己作下d開心故事啦
咁我又突然諗起，西方咁多童話，點解香港又會無呢?
於是就試下諗啦，點知我個人諗既都係比較悲觀黑暗，結果作出黎就係黑暗向既故事
每一個故事我都希望有d意思帶到出黎，所以可能每三個構思先諗到個較滿意既
但我承認有d故我係出得急(因為驚沉底)，我個人係覺得無咁滿意
本身都鐘意寫野，但一直都懶，寫出黎既好少
因為黎緊就讀完書要返工，所以想趁我既創意未被磨滅之前試下同大家分享下我一d創意諗法

已正皮
好正
夢想個篇睇到心都酸埋

我唔信有人估到結尾
暫時最黑暗既一篇，希望大家鐘意

故事八:二千呎的大屋
(1)
夜晚十點，Angel應好朋友邀請，答應參加這次相睇活動去做媒。本來年青貌美的Angel是不屑去的，她認為有質素的男人根本不需要去相睇，但在朋友的請求下，她抱著一試無妨的心態去了。雖然不抱期望，但Angel還是盛裝打扮一悉，一襲酒紅色的低胸短裙，配上黑色高跟鞋，性感中不失斯文。

Angel與近來火紅的Seasun一樣，同樣追求著二千呎樓。她認為有樣貌身材都是一種實力，有實力者力爭上游難道不就是香港的價值嗎?

她自幼喜愛當中灰姑娘的故事。一位少女努力改變命運，努力在舞會約金龜，第一晚就引得王子神魂顛倒，最後飛上枝頭變鳳凰，真的非常勵志。為何灰姑娘就是真愛，被千古傳頌，而港女找有錢人就是臭雞?

為了達到理想，Angel付出很大努力。自六年前從英國旅遊後，她就會向新認識的男人稱自己剛從英國回來;為了令自己英文凌駕於一群偽abc，她前男友更是一名外國人，每晚練習oral;雖然她只月入萬二，買不起名牌，卻向士兵們收集了一堆名牌行頭:裙是david送的、鞋是jason送的、手袋是chris送的，但內衣褲卻是Angel自己買的。「作為現代女性，我是很注重自己私隱的。」Angel邊整理自己緊迫的A cup push-up bra邊想。

(2)
在相睇的餐廳裡，Angel冒著其他女人妒忌的目光坐了下來。她坐了整晚，仔細地觀察了全場男士，發覺全部都不入流。Angel很善良，她不注重外表，只注重錢。性感美麗的她自身得到好多異性與她交換電話。當然，她給的電話號碼是假的。一個老江湖必然有一張電話卡。

(3)
突然，她發現坐在角落的男人有點熟面。他身穿廉價的格子裇衫與西褲，生病似的面色蒼白地坐著。

「Hi,my name is Angel. Nice to meet you. 你雙眼很漂亮呀。」Angel拿著酒杯，主動去過去。男子對她微微一笑，也介紹自己叫Martin，兩人開始聊天。「oh, that sounds crazy!」Angel中英夾雜地展示她的港女英文。「Maybe we can speak in English if you will feel more comfortable?」Martin細心地問，他以為剛從英國回來的Angel不太會說中文。 「吓?不用了，我也懂中文的。」Angel嚇得冒了一身冷汗。

最後兩人交換了電話，今次Angel給了自己的真電話號碼。

(4)
Angel會主動搭訕，當然不是可憐Martin無人理，而是她發現Martin是某香港富豪的獨生子-劉公子。為了釣金龜，她早在香港的富豪的樣子全部記下。雖然她不明白Martin為何要扮窮人出席相睇會，但她卻知道今次機不可失，二千呎樓，二萬呎樓近在眼前。

之後，Angel與Martin又出了幾次街。Angel沒有揭穿Martin的身份。每次Martin都帶Angel到平價餐廳食飯，Angel都展示得毫無介意。「我一直都同意AA制，畢竟約會是雙方都有付出嗎。」Martin感動得眼框濕潤了，他難以相信世上有這種女孩。

「咳......咳......Angel,有件事我想跟你坦白。」幾次約會後，兩人已發展成情侶，但Martin卻仿似病得越來越重了。「其實我是富豪劉公子。對不起，我一直扮窮，要想測試你是否貪錢。」Angel情深款款地握著Martin的手:「不要緊呀，我愛你並不是因為有無錢，而是愛你本身。」Martin拿出結婚戒指，單膝跪地：「咳...咳...你可以嫁得我嗎?我想接你到我的大屋裡，和你一起生活。」「我願意。」

(5)
婚期安排在三個月後。Martin說他這三個月要忙著談一單大生意，所以暫時不能和Angel聯絡，而且希望她可以將兩人婚訊保密。Angel戴著價值上千萬的鑽石戒指，自然欣然答應。

於是三個月後，婚禮開始了。

Angel穿著紅色的裙褂，戴著成串的金鐲，站在禮堂與賓客影相。「新娘子快笑呀，笑才漂亮呢。」她的老爺奶奶笑說。

Angel笑了，強顏歡笑。臉上的妝容一早被淚水弄花，紅的白的混成一團。她捧著Martin的神主牌，笑著。她想走，但已經太遲了。

「你知道Martin找到你多開心嗎？他終於在最後找到愛他的人了。」奶奶飲泣著，摸著媳婦的手。「又善良又不貪錢，只愛他的人。」奶奶說著說著，突然笑了起來。「他原本怕死得很的，但找到你後不怕了。我預備了二千呎的屋子給你們呢。」「唔...唔...」穿著紅色裙褂的Angel口中被塞著毛巾。她手腳被綁，放在冰冷的棺木旁。

「隆!」巨石封了墓口。Angel和Martin永遠住在二千呎的大屋裡。

thx

我開頭以為只不過係冥婚

咁都估到
我開頭都諗冥婚
但冥婚嫁入豪門分身家應該好多人肯，其實唔太慘咁

今天我笑到我噴水

我睇到2千尺諗緊有錢有樓死老公條女喊mud春

好過癮

咁慘既故事

好睇

好好睇 最鐘意黑暗系 呢類文誇張先好睇

乜唔係冥婚咩

係冥婚完再捉佢去陪葬

夠黑好鐘意

變態但頂引

幾中意第一個

食夢想嘅怪獸好好睇
係香港食夢想怪獸緊有一隻係附近，仲多過7仔

一邊一睇一邊苦笑
樓主加油想睇更多

食夢怪獸果篇最後個心寒左一寒

多謝
好似好多巴絲打都鐘意食夢獸同facebook
寫個人情感大家共鳴多d咁

正評
好睇

呢個要留名

留名 睇左幾篇幾吸引

聽日出故
已經開左紙言

如果新追既巴打想睇無錯別字版本可以睇,但暫時進度慢左幾篇(費事出哂無貨)
但依個post一定係最快update,因為見到巴打既comment開心d

釘蓋釘得好撚正

故事九:鍵盤戰士
(1)
「浩文，你不如找份工作吧。我的朋友有一份街市的......」「閉嘴!我的事你不用管!」浩文的母親趁浩文出房去廁所與他說話，卻一句都未說完就被浩文打回頭。

「唉.....」母親向著浩文重新緊閉的房門搖頭嘆氣。

浩文中學畢業後成績很差，連副學士也升不上。他一直窩在家中，連工作也懶得找。他認為人生不是為工作而活，所以常常窩在房中上網找尋人生意義。他每天總花數個小時百無聊賴地瀏覽討論區。

(2)
他click入一個題為「話周子瑜普通同唔靚既人平時食開乜女」的post，只見入面樓主放了「很多周子瑜的相為其美貌平反。浩文猴急地對著相片發洩完，就熟練地敲打著鍵盤回覆:「好普通啫。真係稱唔上靚喎，食過大把女好過佢。」

「曹星如條排骨仔我一拳收佢皮啦」

「我中學畢業兩年後已經月入三萬啦，大學有撚用咩」

「佔馬路有撚用咩，佔中聯辦先有用。如果有人佔領中聯辦我第一個出黎。」

「巴塞d短傳其實學界都做到啦，成班毒撚去街場踢下波啦。」

浩文用網名「Mr B」在各個post留言，有時故意引起駡戰，便花費數小時便人對駡。對比現實世界，浩文更愛網絡世界。即使他在現實世界被譏為失敗者，在網上世界卻可以任意吹噓自己的強大，現實的弱者可以化身成強者攻擊其他人。

浩文開了一個post:「覺唔覺反對食狗肉既人好偽善?」然後笑嘻嘻地與其他抨擊他的網民罵戰。

(3)
有一天，浩文如常上討論區，看到一個叫「「全部係雞」IG女神做雞逐個捉」的post。他興致勃勃地click了入去，可以令現實人物身敗名裂的起底post是他的最愛。

只見各位網民熱烈地討論著。其中一個名叫「毒撚殺手」的網民就貼了一位清純女生的ig問:

「有無巴打知依條女係咪雞？」

浩文突然心生一個邪惡的念頭，回覆:

「佢係做雞呀。之前幫襯過，服務真係好好呀。」

(4)
第二天，浩文睡到日上中天，起身後立即打開電腦。他如常登上討論區，見到排頭位的一個post：

「少女被網民誣蔑賣淫 跳樓為死明志」

浩文click入去一看，嚇得冷汗直冒。報紙展示的女生相片竟正是他昨天謊稱光顧過的少女。「我...竟害得人跳樓自殺?!」浩文嚇得哭了起來，雖然他在網上自翊天下無敵，能夠殺人不眨眼，但現實中一條人命對他而言實在太沉重。

(5)
他用發抖的手拉下去閱讀留言。他安慰自己冷靜下來:「如果網民會自己思考一下，就根本不會相信我毫無證據的指證，迫死少女根本不是我的負任。」

「Mr B，係你害死左個女仔。」只見有一個網民「小小薯」留言，並cap了他昨天的留言為證。

浩文氣得渾身發抖，雖然他只知自己可能害死人，但就是不能忍受別人從網上指責他。他覺得自己尊嚴受到侵犯。

「關我撚事咩。佢如果無做過怕乜俾人講呀！」浩文暴躁地敲著鍵盤。「你條道德撚收皮啦。你幫著個女仔係咪人地隻兵呀?人地狗糧都唔派俾你呀！」

浩文一連回了五六個comment，才憤而按上一頁。但當卻見討論區主頁上已有幾個「小小薯」開的post:「Mr B，係你害死左個女仔」「Mr B，係你害死左個女仔」「Mr B，係你害死左個女仔」:「Mr B，係你害死左個女仔」.......

浩文氣得哭了。他瘋狂回post辯解。但經「小小薯」炒起後，全部網民都紛紛洗版指責浩文殺人，更有人發起起底行動，把浩文的中學畢業照貼了出來，各種改歌改圖都應運而生，戰線也漫延去其他討論區，甚至facebook。

「原來條毒撚中學畢業已經無野做，仲自稱月入三萬，月入三千都無呀」

「生到咁柒，雞見到佢都唔做佢生意啦」

「大家支唔支持政府將班毒撚dom哂去荒島到?」

……….

無止境的攻擊充斥網絡。

(7)

「我無殺人!我無殺人!」浩文時哭時笑，他不能忍受自己尊貴的網上形象被毀。他要救回自己，要用自己的力量救回自己。

「我無殺人呀屌你老母」「每日咁多人死係咪全部入我數呀」「邊個再話我殺人我殺佢全家」「條女真係做雞架，全香港都知啦」「我幾千億身家要搵殺手隊冧哂你地！！！！」「我一個都打柒哂你地！！！！！！！」......

浩文不斷發post回post，日以繼夜夜以繼日回post，不吃飯回post，不飲水回post，不去廁所回post，不睡覺回post。

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠......」敲打鍵盤的聲音以可怕的速度無間斷地響起。

(8)
當浩文母親因為腐臭味而打開房間已是五日後的事。浩文瞪大雙眼，雙手放在鍵盤上，但已經永遠不會打字。

(9)
「唉，真無聊了。想他最後也放棄了，還是找下一個玩吧。」男人伸了伸懶腰，登出了「小小薯」的account，隨意選了一位女生的ig，用「毒撚書生」問：「有無巴打知依條女係咪做雞?」

文中提及既「（全部係雞)IG女神做雞逐個捉」係高登真係有咁既post
唔少人真係無證無據下貼個女仔ig出黎問人係咪雞
雖然已經過了一段時間，但我仍然印像好深，就成為今次出故既題材

新故無人睇

有人

有人睇緊 唔好灰機
個人覺得Facebook個故仔得意D
不過用ig臭雞做題材幾新鮮 因為最真實

btw 其實我有時都懷疑係咪真係咁多所謂“臭雞"
人越大越覺得係網上世界講得越爆ge嘢 越係危險 真係要好細心思考下係咪真

期待你快D出故
最好講下網絡世界的political correctness

爸打寫得好好，有種東野圭吾既feel，黑色幽默令人有睇完想笑又覺得好殘酷既感覺。

我都覺果篇最好，所以先貼上去
太過黑暗變態果d我都唔想單獨貼去短篇
夢想始終係香港人最有共鳴既

留個名
巴打寫得好好睇

有料呀

push

呢個同第二個都好正
呢個睇完有一種沈一沈既感覺

睇返我篇新出既溫馨故補下血
如果係巴打同女友夜晚傾電話無話題，可以睇完同佢講故事哄佢

黑暗故好正，推到有文

正皮

美怡係咪串啲左膠淨係識鳩up
Btw啲內容全部都係將時事抄埋一碟

果篇係最無厘頭，似串又唔係串，係最有玩味既一篇
其他都會有意思想講
雖然一篇可能有幾個香港既社會現象，因為想加多d香港既人同事去令佢地真係屬於香港既故事
但中心思想一定係一篇一個

想讚多次樓主
現代香港警世故事

幫推

推

晏d出文

唔好出link得唔得
好懶

唔會出link呀
依個post既故先係最update既

第十篇啦
多謝大家支持
唔同前兩篇既瘋狂，今次想寫一個陰沉既故事，希望大家鐘意

故事十:不用睡覺的人
(1)
在冷冰冰的房裡，浩然坐在老闆的對面接受面試。

「唔，中文大學畢業......聽聞中大的排名已經比城大低，不是三大了。」

浩然保持微笑。

「原來你只有兩年工作經驗。老實說，我們這個崗位其實要求兩年半經驗，你其實不達標。」老闆已經在收執文件，正眼都不看浩然一眼。

「我CV上不是早就寫明嗎?覺得我不達標就不要見呀。」浩然心想，他仍然保持微笑。

「哦，原來你是進化人。」老闆雙眼放光，他終於在CV上的一項留意到。「你進化到甚麼程度？」

「我不用睡覺。」浩然自信地說。

「好。既然你可以星期一至五廿四小時在公司工作，水電都用公司的，要求月薪二萬太高了。公司最多出到萬八，你無問題嗎？」老闆托了托眼鏡。

月薪萬八，每月工作四百八十小時，時薪$37.5，略高於最低工資。

當然，公司合約也不會刻薄地寫”12:00 midnight-11:59pm”，只需寫 ”9:00am-5:45pm, It may be necessary for you to work overtime in order to cope with heavy workload and business needs”
就大方得體了。

「無問題。」浩然保持微笑。

其實做廿四小時快餐店或便利店薪水還會比現在好，但與好多大學生一樣，反而被大學的光環綑著，為了所謂「經驗」與「前景」而寧願被老闆壓搾。

(2)
達爾文的演化論在1859年面世，其理論被科學家廣為接受，但始終親自難以見證這種演化發生。

但這種物種演化竟在香港發生了。二十多年前，香港出現了一些需要極少睡眠時間的人類，當中一些甚至不需要睡。全世界科學家都對這種現象感到震驚，視他們為人類物種的未來，稱他們為「進化人」。

起初，這種物種被香港老闆高度重視。但隨著數量越來越多，薪水都被壓得越來越低了，遲遲未立法的標準工時更以後不用立法了。

「標準工時立法是對進化人的歧視。他們既然不需要睡眠，我們為甚麼要限制他們的發揮呢？」工商界議員聲稱。

「普通僱員為免被淘汰，宜減少睡眠時間與進化人競爭。」某報章發出大量的壓價文。

(3)
第四個寂寞的夜，浩然坐在辦公室裡連續九十六小時打著文件。他原先也樂觀地幻想工作可能不會多得要每日做廿四小時。但他錯了，第一天上班老闆就已經把部門一位同事裁掉了，所以他就有廿四小時的工作量。而且老闆要求他要在十五分鐘內回覆世界各地客戶的電郵，實現零時差高質服務。

時針指著三點鐘。

他伸了伸懶腰，拿起安眠藥樽，走去廁所。

他有一個興趣。

他走入廁格，呑了一粒安眠藥，睡一個小時覺。他不能在坐位睡覺，因為會被只睡兩小時的進化人清潔工發現。

浩然並不是因為疲倦而睡覺，而是因為想有片刻可以逃離無止境的現實。

(4)
「公司並不是付薪水給你睡覺！」老闆暴跳如雷。浩然始終被清潔工發現了。因為清潔工的興趣就是在半夜不停洗刷馬桶。進化人總有各式各樣的方式去逃離現實。

「如果你再被發現在公司睡覺，就不要怪我炒掉你。」老闆以冷酷的聲線強調。「你違反見工時的聲明，我是一分錢都不會賠給你。」

(5)
第四十個寂寞的夜，浩然仍舊坐在辦公室打著文件。他為了保著工作，已經不夠再用安眠藥入睡了。

時針指著三點鐘。

他覺得很累，不是肉體上的累，而是精神上的累。他感得自己好像在漆黑的海中心航行，四周只有無止境的黑暗，一塊可以歇腳的岩礁也沒有。

他突然覺得好睏，好像之前幾千晚沒有睡覺的疲憊一次過襲來，但他依舊睡不了。

(6)
「死者張浩然，廿四歲，進化人，懷疑服用過量安眠藥自殺，初步判斷死因無可疑。」警員在筆記本上寫著，他第一次見自殺者面上會帶著如此燦爛的微笑，好像做著一個非常甜蜜的美夢。

五年間，所有進化人都自殺死了。就如突然出現一樣，他們也突然沒落。

由於這事關乎全人類的文明，政府也不怠慢，寫了過百頁的報告去分析進化人自殺的原因，但主要理據不外乎「進化人精神存在缺憾」、「無法面對壓力」等。

「Survival of the fitness」報告用一句短語無情地總結一個物種的消亡。

錯字

(5)
第四十個寂寞的夜，浩然仍舊坐在辦公室打著文件。他為了保著工作，已經不夠再用安眠藥入睡了。

同埋係 fittest，唔係fitness

改左錯字再發

故事十:不用睡覺的人
(1)
在冷冰冰的房裡，浩然坐在老闆的對面接受面試。

「唔，中文大學畢業......聽聞中大的排名已經比城大低，不是三大了。」

浩然保持微笑。

「原來你只有兩年工作經驗。老實說，我們這個崗位其實要求兩年半經驗，你其實不達標。」老闆已經在收執文件，正眼都不看浩然一眼。

「我CV上不是早就寫明嗎?覺得我不達標就不要見呀。」浩然心想，他仍然保持微笑。

「哦，原來你是進化人。」老闆雙眼放光，他終於在CV上的一項留意到。「你進化到甚麼程度？」

「我不用睡覺。」浩然自信地說。

「好。既然你可以星期一至五廿四小時在公司工作，水電都用公司的，要求月薪二萬太高了。公司最多出到萬八，你無問題嗎？」老闆托了托眼鏡。

月薪萬八，每月工作四百八十小時，時薪$37.5，略高於最低工資。

當然，公司合約也不會刻薄地寫”12:00 midnight-11:59pm”，只需寫 ”9:00am-5:45pm, It may be necessary for you to work overtime in order to cope with heavy workload and business needs”
就大方得體了。

「無問題。」浩然保持微笑。

其實做廿四小時快餐店或便利店薪水還會比現在好，但與好多大學生一樣，反而被大學的光環綑著，為了所謂「經驗」與「前景」而寧願被老闆壓搾。

(2)
達爾文的演化論在1859年面世，其理論被科學家廣為接受，但始終親自難以見證這種演化發生。

但這種物種演化竟在香港發生了。二十多年前，香港出現了一些需要極少睡眠時間的人類，當中一些甚至不需要睡。全世界科學家都對這種現象感到震驚，視他們為人類物種的未來，稱他們為「進化人」。

起初，這種物種被香港老闆高度重視。但隨著數量越來越多，薪水都被壓得越來越低了，遲遲未立法的標準工時更以後不用立法了。

「標準工時立法是對進化人的歧視。他們既然不需要睡眠，我們為甚麼要限制他們的發揮呢？」工商界議員聲稱。

「普通僱員為免被淘汰，宜減少睡眠時間與進化人競爭。」某報章發出大量的壓價文。

(3)
第四個寂寞的夜，浩然坐在辦公室裡連續九十六小時打著文件。他原先也樂觀地幻想工作可能不會多得要每日做廿四小時。但他錯了，第一天上班老闆就已經把部門一位同事裁掉了，所以他就有廿四小時的工作量。而且老闆要求他要在十五分鐘內回覆世界各地客戶的電郵，實現零時差高質服務。

時針指著三點鐘。

他伸了伸懶腰，拿起安眠藥樽，走去廁所。

他有一個興趣。

他走入廁格，呑了一粒安眠藥，睡一個小時覺。他不能在坐位睡覺，因為會被只睡兩小時的進化人清潔工發現。

浩然並不是因為疲倦而睡覺，而是因為想有片刻可以逃離無止境的現實。

(4)
「公司並不是付薪水給你睡覺！」老闆暴跳如雷。浩然始終被清潔工發現了。因為清潔工的興趣就是在半夜不停洗刷馬桶。進化人總有各式各樣的方式去逃離現實。

「如果你再被發現在公司睡覺，就不要怪我炒掉你。」老闆以冷酷的聲線強調。「你違反見工時的聲明，我是一分錢都不會賠給你。」

(5)
第四十個寂寞的夜，浩然仍舊坐在辦公室打著文件。他為了保著工作，已經不再用安眠藥入眠了。

時針指著三點鐘。

他覺得很累，不是肉體上的累，而是精神上的累。他感得自己好像在漆黑的海中心航行，四周只有無止境的黑暗，一塊可以歇腳的岩礁也沒有。

他突然覺得好睏，好像之前幾千晚沒有睡覺的疲憊一次過襲來，但他依舊睡不了。

(6)
「死者張浩然，廿四歲，進化人，懷疑服用過量安眠藥自殺，初步判斷死因無可疑。」警員在筆記本上寫著，他第一次見自殺者面上會帶著如此燦爛的微笑，好像做著一個非常甜蜜的美夢。

五年間，所有進化人都自殺死了。就如突然出現一樣，他們也突然沒落。

由於這事關乎全人類的文明，政府也不怠慢，寫了過百頁的報告去分析進化人自殺的原因，但主要理據不外乎「進化人精神存在缺憾」、「無法面對壓力」等。

「Survival of the fittest」報告用一句短語無情地總結一個物種的消亡。

高汁 出多啲文

盡力啦
我都係寫一個貼一個，睇下有無題材

fitness笑左
不過個故最後用呢句結尾真係好sad

唉
柒到破壞哂個結尾
好彩有人提，如果唔係我又柒柒下照post上紙言

好撚正, 樓主加油繼續出

我都好鐘意呢種童話寫實既小說
巴打係咪參考左西西既寫作風格

Push
好歡喜呢種黑色幽默嘅故
等你出文呀樓主

無呀，西西只睇過佢篇<<碗>>

最新呢篇好正

正呀巴打

堅係正 加油樓主

留名 支持

依篇可以當係故事七<<食夢想的怪獸>>既續篇，但係獨立睇都唔會阻到理解
同樣以夢想為題，但依一篇希望可以帶到更深一層既意義

故事十一:殺死食夢想的怪獸
(1)
「咯咯咯~」食夢想的怪獸總是突然出現，啃食著夢想者的血和肉，直至一點都不剩。

每個香港人都知道有食夢食怪獸的存在，但從來無人會制止牠作惡。

對很多人而言，食夢食怪獸就好像魚缸裡的清道夫魚，惟有將雜質吃掉，才可以保持水的潔淨，魚缸裡的魚才可以繼續優哉休哉地游泳。

(2)
「你寫故事可以賺錢嗎？」Grace冷冷地問。

「很多網絡小說也可以出實體書，甚至拍電影的。始終我還是剛起步，需要一點時間累積人氣。其實我的瀏覽人數也算不錯的。」Ken心虛地解釋。他根本完全無考慮賺錢的事，他的夢想只是希望讓很多人可以欣賞他的作品。

「你有時間不如找一份兼職賺錢。三十歲人還寫甚麼異能、修仙，你不知醜嗎？我真的很怕朋友知道我男友花時間寫一堆FF文。你究竟要繼續寫這些垃圾還是要我？」Grace絲毫不留情面。

「人生並不是只要賺錢呀。而且我寫文影響了你甚麼？」Ken心想。但他反駁不了Grace的話，因為他自己也不敢在現實對人說他寫網絡故事。

「對不起，我不寫了。你不要和我分手。」Ken突然感到很心灰，他很想將這句話說出口。

「咻！」一枝箭正中食夢想怪獸的眉心。

「寫玄幻網絡小說有甚麼問題呀！JK羅琳不就是寫魔法小說名成利就嗎？金庸寫武俠小說不是FF嗎 ？」Ken大力拍枱，全餐廳的人都望著他。 「我現在答你，我就要揀我的網絡小說，也不要你這個港女。」說完，就頭也不回地離開餐廳。

「Nice shot！」文輝忍不住讚嘆自己的技術。他拿著一把與奇怪的弩，埋伏在餐廳對面街的角落。他已經跟蹤著Ken很久，終於找到了下手的機會。

夢想很多都是匪夷所思。文輝的夢想就是可以保護其他人的夢想。

他會花很多時間去跟蹤目標的身邊人，然後趁食夢想怪獸出現時把牠擊退。

保護夢想是一件非常吃力的事，因為怪獸總是隨時出現。Ken的情況已經比較簡單。因為他不會四處對人說自己小說，文輝判斷怪獸只會來自他的女友。

他之前遇到一個想辭職經營自家品牌飾物的女生，他追蹤了女生一個月，用奇怪的弩把她的父母、二個兄弟姊妹、中學時期的老師、男朋友與好朋友都射了一遍，但女生最後也放棄了夢想，他也不知原因。

(3)
一個星期後，文輝閒來無事，興致勃勃地追看他最愛的玄幻小說，就是Ken寫的小說，但他卻沒有更新。Ken平時每天更新，風雨不改，一星期無更新確是很不尋常。

「奇怪！難道我又出現了一些失誤？」文輝心想。在過去二十次的行動中，文輝一次比一次謹慎，他自信近幾次已經毫無遺留地射中潛在目標。

但他仍然失敗了。二十次行動，仍然有二十個破滅的夢想。永不放棄的文輝決心找出原因。

(4)
「你為甚麼不再寫小說了？是誰打擊你嗎？」文輝終於在Ken的住所樓下等到他，劈頭一句就問。

「其實也沒甚麼，不想寫就不寫了。」Ken見到陌生的文輝，呆了一呆，但仍然坦白說。

「為甚麼不想寫呢？」文輝仍然鍥而不捨地追問。

「為甚麼一定要寫？」

「人生只得一次呀。為甚麼不可以在有限的人生去做一些自己喜歡的事呢？」文輝激動地說，他的能力令他看出Ken仍愛寫小說。

「對呀！人生得一次，我怎麼可以再浪費時間呢？我有很多東西要做呀。我要上班，要買樓，要找一個新女朋友，要結婚，要生兒育女，要變老，要生病，然後去死。你覺得我還有很多時間去追尋夢想嗎？」Ken也激動地說。

志輝呆立原地，他反駁不了。

「我為甚麼要迫人追尋夢想呢？我是迫他們浪費時間嗎？」志輝心想。

怪獸出現，已經近在咫尺，腐臭的氣息令志輝感到毛骨悚然。

他連忙回過神來，拿起弩瞄準Ken。

「咻！」一枝箭正中食夢想怪獸的眉心。

(5)
志輝拖著沉重的心情回到家。飯桌上放著已經變涼的飯菜。

「失敗了嗎？」他的媽媽問。

志輝無力地點點頭。他非常幸運有一個支持自己夢想的母親，因為才可以繼續困難的任務。

「不要緊呀。失敗乃成功之母嘛。」媽媽安慰著志輝。

志輝比平時更快速地扒飯。志輝媽媽從他扒飯的速度，而知他心情比平時行動失敗時更差。

她支持兒子追夢，因為她想兒子快樂。

但如果他不快樂呢？

「不如算了吧。我知你很努力，很能幹，但我真的不想見你痛苦。」媽媽誠懇地說。

「對不起，我不能放棄。」

「咻！」一枝箭正中食夢想怪獸的眉心。

(6)

志輝躺在床上，Ken與媽媽的話敲打著心頭，日間發生太多事令他難以入睡。寂靜的夜總是胡思亂想的好時間。

「我花了幾年的時間，去追蹤二十個人，但最後一個都救不了。」

「我努力地去實現夢想，但換來的是一次又一次的失望。」

「也許我一直靠玩英雄遊戲去逃避現實。」

「也許世上根本不需要夢想。」

「咯咯咯~」他發現平時拿弩的右手已經被呑沒。

志輝定一定神，連忙用左手拿弩瞄準自己的眉心。

「無人可以阻止我追尋夢想！」志輝大吼，手指放在板機上。

但他無按下去。他最後一次為夢想流淚，任由自己被一點一點地呑沒殆盡。他知道明天的他會如Ken一樣，去取笑過去的自己多麼愚不可及。

他終於明白最兇惡的食夢想怪獸原來就是自己。

最後，志輝手中的弩也消失了，就正如它本不應存在於這個世界。

留名

利申：鍾意黑暗故

幾好睇

樓主加油

睇你個名都知

好好睇 加油爸打

唔好話其他人打擊自己，挫敗感都能夠將自己嘅鬥志腐化

yes
正正想帶出依個道理
放棄夢想好多時係因為自己想放棄，而唔係任何人既阻力
如果你唔想放棄，無人可以阻到，自己既意志先係本位

推
感覺有啲似世奇啲小故事

推 係咪打錯人名 文輝 志輝

lm

係
thx

爽撚到仆街
出多d thx

LM

呢個社會真係超級痴線

好撚正 高質

食夢依兩篇都好有共鳴 高質正皮

可能今晚出文，寫唔切就聽日

睇左咁多篇 始終都係覺得facebook unfriend同ig臭雞最深印象
樓主寫關於網絡生態嘅情況相當準確同精闢

睇完呢兩篇之後突然覺得現實同網絡都係保持一定距離好D

thx
因為我覺得網絡世界係最可以赤裸裸反映到人性

皮已正，好睇
最鍾意吃夢想的怪獸同續集，續集更加令人反思
數下數下，香港竟然有咁多黑暗題材

在 反 常 的 情 況 下 ， 有 些 細 胞 不 隨 生 理 需 要 和 控 制 ， 異 常 地 生 長 ， 於 是 便 形 成 『 腫 瘤 』 。 生 長 媛 慢 ， 不 會 轉 移 的 ， 我 們 叫 做 『 良 性 腫 瘤 』 ， 對 人 體 危 害 較 小 。 生 長 速 度 快 、 侵 蝕 附 近 組 織 、 和 轉 移 到 其 它 器 官 的 ， 我 們 叫 做 『 惡 性 腫 瘤 』 ， 或 『 癌 』 ， 即 是 『 毒 瘤 』 。

篇故係我對香港回歸20年既感受

故事十二 : 癌細胞
(1)
學明用綿被包著自己，惟恐自己身體某一部份暴露於空中，瑟縮在睡房角落。
「病了病了，這個城市病了，已經無處可逃，無救了......」他用低沉而扭曲的聲音喃喃自語。
這裡本應是他的家，但現在卻被扭曲的黑斑所侵蝕。

(2)
還記得二十年前的聖誕節，學明年紀還小。他父母帶他到維多利亞港看燈飾。
「學明，維港是不是很美麗呢？」他的父親指著對岸五光十色的夜景。「香港真的很美麗呢。每個人都努力地打拼，才可以令這裡由一條小漁村成為東方之珠。」父親感慨地說著老套的話。
「爸爸，這些是甚麼？」學明指著對面一些零星的黑斑，只見這些黑斑零星地依附在對面的摩天大廈上。
「咦？之前好像沒有的。」爸爸托一托眼鏡，認真地看著在香港經濟與政治中心出現的黑斑。「不過放心好了，香港政府會處理的。他們怎會容美麗的夜景沾上黑斑呢？」
但爸爸錯了，政府並無處理。黑斑在香港快速擴散著。香港人都稱這些為「癌細胞」。
幾年後，情況變本加厲，政府打開了關口，癌細胞肆意沿著羅湖口岸經過好像血管般四通八達的鐵路走偏全港，很快擴散至每個角落。
偶爾，有部份人會發聲。他們認為政府應該採取行動，就好像有病就要醫治一樣。
但政府認為並無問題，當然並不需要治療，還加速癌細胞的擴散。

(3)
「五星红旗，
我们的国旗。
国歌声中，
高高升起。
我们立正，
向您敬礼。」
中文老師領著同學以誇張的表情用普通話齊聲朗讀。自從學明升上中學後，就開始用普通話授課，學簡體字。學校的中文老師也換成內地人，令學生可以更學好五千年中國文化。政府稱為提高教育水平，會對用普通話教學的學校提供巨額資助。
學明讀著普通話，看著簡體字，感覺頭腦一片混沌，像是被甚麼佔據。面對佈滿學校與書本的黑斑，學明有點想吐。
午飯時，班上都會分成兩派用餐。佔多數的操普通話的學生圍坐在課室中開大聲嘻笑; 佔小數的香港學生則圍坐在角落用餐。
他們不發一言，感覺就像人在異鄉，根本無高談闊論的心情，反而有一種孤獨感。
學明心想明明這裡的黑斑這麼明顯，為甚麼還會有人覺得無問題呢。
「但至少它不會走到我身上。」學明安慰自己。

(4)
直至有一日，學明起床後發現自己身上竟偏滿黑斑。他張大口想叫，卻發不出正常的粵語聲音，思想好像被甚麼侵蝕了似的一片渾沌。他立即趕到醫院看醫生。
「你等一會兒吧。」護士用半鹹淡的粵語說，還加了一個兒化音。
急症室中擠滿了病人，大部份都說著普通話。「咦？為甚麼醫院最多癌細胞？」學明看著雪白的牆被黑斑佔據，奇怪地想。
「醫生你好。我被癌細胞感染了。」學明用扭曲的粤語說。
「對不起，你在說啥？」內地醫生用普通話問。
學明連忙轉用普通話。說也奇怪，原本因病不能說話的學明卻可以說流利的普通話。
「哦，其實你沒有病呀。這是正常的。」內地醫生笑嘻嘻地說。
「甚麼？我全身佈滿黑斑都是正常？」學明激動地扯開上衣，讓醫生看他佈滿斑點的全身。
「好吧，既然你要求，就留在醫院觀察一下吧。」內地醫生露出陰森的微笑。
床房睡滿了不少好像學明般黑斑纏身的香港人。護士把學明推到一個空位，安頓了下來。
「好吧，我先給你打點滴。」內地的醫生最愛給病人打點滴。「我幫你打了特效藥，你先睡覺休息一下吧，睡醒就好了。」
學明聽到醫生的說話，綳緊的心情一下鬆弛一來，昏沈地睡了。

「醫生！」瘋狂的吼聲響偏整個樓層。
「怎麼樣呢？ 」醫生慢條斯理地走過來。
學明看著自己的身體，說不出話。其實醫生不用問也知道，因為學明的黑斑已經變為腫瘤，佈滿了全身。
「其實癌細胞都是身體的細胞，與你的正常細胞不都是一樣 ？哪有好壞之分？」醫生像動畫裡的瘋狂博士一樣，說著他的奇怪理論。「你覺得它壞，只因為你覺得本身的細胞是好。所以我的治療方式就是讓癌細胞完全取代你本身的細胞，無好細胞，你就不會覺得有壞細胞存在。」
學明尖叫著推開醫生，他穿過佈滿黑斑的醫院、佈滿黑斑的街道、佈滿黑斑的商店，跑回家去。
「你儘管跑呀。在香港，你認為你逃得了？」醫生喃喃自語。

(5)
學明回到家，用綿被包著自己。他感到絕望，亦不是因為這個城市有病，而是竟有人視這種病態為正常。他眼睜睜看著黑斑從窗中爬進來，佔據他的家，但他甚麼都做不了。

「爸爸，為何這個女神佈滿醜陋的黑斑呀？」小男孩用普通話指著立法會頂的正義女神像問。
「這很正常，很美呀。」學明用普通話笑嘻嘻地答。

sor,隔行比大家
故事十二 : 癌細胞
(1)
學明用綿被包著自己，惟恐自己身體某一部份暴露於空中，瑟縮在睡房角落。

「病了病了，這個城市病了，已經無處可逃，無救了......」他用低沉而扭曲的聲音喃喃自語。

這裡本應是他的家，但現在卻被扭曲的黑斑所侵蝕。

(2)
還記得二十年前的聖誕節，學明年紀還小。他父母帶他到維多利亞港看燈飾。

「學明，維港是不是很美麗呢？」他的父親指著對岸五光十色的夜景。「香港真的很美麗呢。每個人都努力地打拼，才可以令這裡由一條小漁村成為東方之珠。」父親感慨地說著老套的話。

「爸爸，這些是甚麼？」學明指著對面一些零星的黑斑，只見這些黑斑零星地依附在對面的摩天大廈上。

「咦？之前好像沒有的。」爸爸托一托眼鏡，認真地看著在香港經濟與政治中心出現的黑斑。「不過放心好了，香港政府會處理的。他們怎會容美麗的夜景沾上黑斑呢？」

但爸爸錯了，政府並無處理。黑斑在香港快速擴散著。香港人都稱這些為「癌細胞」。

幾年後，情況變本加厲，政府打開了關口，癌細胞肆意沿著羅湖口岸經過好像血管般四通八達的鐵路走偏全港，很快擴散至每個角落。

偶爾，有部份人會發聲。他們認為政府應該採取行動，就好像有病就要醫治一樣。

但政府認為並無問題，當然並不需要治療，還加速癌細胞的擴散。

(3)
「五星红旗，
我们的国旗。
国歌声中，
高高升起。
我们立正，
向您敬礼。」
中文老師領著同學以誇張的表情用普通話齊聲朗讀。自從學明升上中學後，就開始用普通話授課，學簡體字。學校的中文老師也換成內地人，令學生可以更學好五千年中國文化。政府稱為提高教育水平，會對用普通話教學的學校提供巨額資助。

學明讀著普通話，看著簡體字，感覺頭腦一片混沌，像是被甚麼佔據。面對佈滿學校與書本的黑斑，學明有點想吐。

午飯時，班上都會分成兩派用餐。佔多數的操普通話的學生圍坐在課室中開大聲嘻笑; 佔小數的香港學生則圍坐在角落用餐。
他們不發一言，感覺就像人在異鄉，根本無高談闊論的心情，反而有一種孤獨感。

學明心想明明這裡的黑斑這麼明顯，為甚麼還會有人覺得無問題呢。

「但至少它不會走到我身上。」學明安慰自己。

(4)
直至有一日，學明起床後發現自己身上竟偏滿黑斑。他張大口想叫，卻發不出正常的粵語聲音，思想好像被甚麼侵蝕了似的一片渾沌。他立即趕到醫院看醫生。

「你等一會兒吧。」護士用半鹹淡的粵語說，還加了一個兒化音。

急症室中擠滿了病人，大部份都說著普通話。「咦？為甚麼醫院最多癌細胞？」學明看著雪白的牆被黑斑佔據，奇怪地想。

「醫生你好。我被癌細胞感染了。」學明用扭曲的粤語說。

「對不起，你在說啥？」內地醫生用普通話問。

學明連忙轉用普通話。說也奇怪，原本因病不能說話的學明卻可以說流利的普通話。

「哦，其實你沒有病呀。這是正常的。」內地醫生笑嘻嘻地說。

「甚麼？我全身佈滿黑斑都是正常？」學明激動地扯開上衣，讓醫生看他佈滿斑點的全身。

「好吧，既然你要求，就留在醫院觀察一下吧。」內地醫生露出陰森的微笑。
床房睡滿了不少好像學明般黑斑纏身的香港人。護士把學明推到一個空位，安頓了下來。

「好吧，我先給你打點滴。」內地的醫生最愛給病人打點滴。「我幫你打了特效藥，你先睡覺休息一下吧，睡醒就好了。」
學明聽到醫生的說話，綳緊的心情一下鬆弛一來，昏沈地睡了。

「醫生！」瘋狂的吼聲響偏整個樓層。

「怎麼樣呢？ 」醫生慢條斯理地走過來。

學明看著自己的身體，說不出話。其實醫生不用問也知道，因為學明的黑斑已經變為腫瘤，佈滿了全身。

「其實癌細胞都是身體的細胞，與你的正常細胞不都是一樣 ？哪有好壞之分？」醫生像動畫裡的瘋狂博士一樣，說著他的奇怪理論。「你覺得它壞，只因為你覺得本身的細胞是好。所以我的治療方式就是讓癌細胞完全取代你本身的細胞，無好細胞，你就不會覺得有壞細胞存在。」

學明尖叫著推開醫生，他穿過佈滿黑斑的醫院、佈滿黑斑的街道、佈滿黑斑的商店，跑回家去。

「你儘管跑呀。在香港，你認為你逃得了？」醫生喃喃自語。

(5)
學明回到家，用綿被包著自己。他感到絕望，亦不是因為這個城市有病，而是竟有人視這種病態為正常。他眼睜睜看著黑斑從窗中爬進來，佔據他的家，但他甚麼都做不了。

「爸爸，為何這個女神佈滿醜陋的黑斑呀？」小男孩用普通話指著立法會頂的正義女神像問。

「這很正常，很美呀。」學明用普通話笑嘻嘻地答。

好正
短短地揭盡社會荒謬

樓主你d故仔有前瞻性 似<十年>既續集
但真係好sad

推

我覺得最新果篇露骨左少少
隱喻味唔夠

最鐘意網絡判官果篇 好正

+1網絡判官
推到樓主繼續出

我都覺隱喻味唔夠
本身怕太隱喻有人會唔明，但仲會追依個post既巴打應該高質唔會唔明
開頭寫網絡判官我仲怕大家唔同意我既觀察，原來大家都有同感

好笑得黎又覺得可悲
繼續推,繼續出啊樓主

預我聽日出文
近依幾日都比較忙
未諗好故

慢慢,一次過出,出多幾篇都得

最新呢篇好撚正
巴打加油

但我真係信好多ig女係雞

梗係要出篇特首選舉應下節

故事十二: 下一屆特首選舉
(1)
選舉論壇即將開始，二名特首候選人John與Carrie再度站台上，互相握手讓傳媒拍照。

「不要CY 2.0 !」

「不要香港再撕裂 !」

「不要大話情！」

台下市民對某參選人的抨擊不絕於耳。

「請各位市民保持安靜，尊重兩位候選人。」主持人連忙維持秩序。

聽到樓下的抗議，只見John面露尷尬的神色，Carrie卻露出一副從容的表情。

好不容易安靜下來，辯論立即展開。在這種論壇上，大部份市民都不會留意參選人的政綱，只要本身人緣好，間中說一兩句精警的句子，即使說要廿三條立法都一樣可以得到支持的。

「有人稱你為CY 2.0，你知道為甚麼嗎？」

「我不是怕你繼續做CY 2.0，而是怕你會upgrade成撕裂3.0。」

「如果John連任，我會祝他好運，因為他真的很需要，因為從無特首當選人，爭取連任的支持度已是負淨值。」

Carrie憑著優秀的口才與幽默感，金句連連迅速俘虜一大班泛民支持者與黃絲的心。不少熱心網民立即將語句製作成圖片，在網上流傳。

(2)
五年前，John受到主流民意加持，順利當選為行政長官。泛民陣營視為人民的重大勝利，召開祝捷大會。

「今天，是香港的重要一天，是民主的重大勝利。」主持人雙眼含著眼淚。「我們勝利了。我們用民意決定了我們的命運，選出了我們的行政長官。」

台下的支持者也並無覺此番言論的問題。「自己香港自己救！」他們情緒高漲，紛紛吶喊表示支持。今天，他們終於救了香港。

蜜月期持續了三個月，John果然尊重民意。他兑現了他的競選承諾，為廿三條火速立法，為將香港經濟與內地接軌而如火如荼進行大量基建，高鐵一地兩檢也落實了。果然一位有充分民意基礎的特首施政會很順利。但政改卻不需再重啟了，因為現行選舉既然可以反映民意，就無需要去畫蛇添足了。

但三個月後，開始有人發現了問題。他們發現廿三條立法後，大量港人都被因言入罪。而更可怕的是在香港出現的神秘現象。據稱高鐵香港段有像「百慕達三角」的神秘力量，會令部份港人憑空消失。

「一個殘決的制度會選出一位殘缺的特首！」

「反對小圈子選舉。」泛民擲地有聲地說。他們站在市民一方，對抗小圈子特首。

(3)
亂世當然需要英雄，Carrie重出江湖了。英雄總有寬廣的胸襟。她雖然上次落敗，但從無離棄香港。

「我今次參選並非我個人而來，而是要救回香港。」Carrie以她的招牌笑容說。「讓我們重新connect吧！」

「”We connect”真的是非常有意義的口號呢。現時香港最需要就是團結呢。」電視機前的市民感動得哭了，反建制的心已被她真誠的笑容融化。雖然口號似曾相識，但大家都記不起在何時見過了，反正動聽就好。

「其實Carrie真的很熱心為香港，之前在政府工作時就非常勤力。」

「她更果斷地為香港引進故宮博物館，把握了這個非常難得的機會呢。」

「這是落區時她與我的合照。她真的非常親民呢。」

Facebook上，市民不斷稱讚Carrie，她的民意也節節上升。泛民投票給她。部份不懂政治遊戲的市民指責他們這樣做是支持建制，但他們理性地認為應該兩害取其輕。「票投less evil」一直都是他們的哲學。

(6)
最後，Carrie受到主流民意加持，順利當選為行政長官。泛民照舊召開祝捷大會。

「今天，是香港的重要一天，是民主的重大勝利。」主持人雙眼含著眼淚。「我們勝利了。我們用民意決定了我們的命運，選出了我們的行政長官。」

Carrie正在中聯辦謝票，在老闆房內的電視機上看到泛民為她召開的祝捷大會，再次露出她的招牌笑容。

其實係故事十三

黑暗

好黑暗好中呀
但有小小既希望，想睇到一個故事會係happy ending

第一個故叫唔叫做happy end?

我都諗過寫d happy ending 既故事，但個人鐘意黑暗，好多寫到落去都係變sad ending
btw
想睇溫馨故可以睇我另一系列

第一個故當係happy end既話好多個都係

放閃可恥
但巴打好有心機喎下，唔係就9講完就算，仲會寫返曬落黎

果d溫馨童話故事係紙言仲多人睇過我依個post d故
而且堆溫馨故我寫完可以係網上用百幾二百蚊整成故事本，過時過節送俾女友當禮物

live咗

好

好睇，留名支持
睇本地嘅黑暗童話特別有感覺
明明知道所有嘢，但係我地改變唔到
只能夠睇住香港一步一步咁死去
好無力

繼續

樓主寫得幾好 好多都係香港人面對緊嘅情況 好有共嗚

更新速度慢左好多
因為想盡量每篇唔同題材，寫左十三篇後開始覺得諗題材好吃力，明明開頭可以一日兩篇
依家都係度緊篇黑暗推理長故，唔洗一個故一條橋
希望依個系列keep到幾日出一篇

加油

好好睇
每個故都好精簡但又好到肉
睇完印象好深刻

巴打 慢工出細貨 加油

留名

好好睇

好睇
支持

評分過三百啦
雖然出慢左好多，題材都難諗左，但都希望可以keep著個質素幾日出一篇

故事十四: 愛港衛兵
(1)
「轟隆！」民主女神像轟然倒下。一大班穿著紅色背心的五六十歲老人拿著鐵鎚把它砸碎。為首的老人站在臨時搭好的高台上中氣十足地大喊 : 「今天我們愛港衛兵為正義而戰！要令香港重回正軌！」四周的愛港衛兵紛紛叫好。
台前一字排開跪著幾十個走不及的大學生，他們垂著頭，等待著愛港衛兵的發落。

「我問你，你支持港獨嗎？」首領兇惡地問第一位學生。

「支持反對又怎樣？這裡是大學，我們有討論學術的自由！」這名學生歇斯底里地大叫，話音剛落。「砰！」就被身後的紅衛兵槍決。

「你呢？」首領得意地問第二位學生。

「我不支持港獨，他們太不理性，太暴力。」第二位學生連忙解釋。

「有去佔中嗎？」

「但佔中並不是港獨......」他哭著澄清。

「還不是一樣！」首領擺一擺手。「砰！」又一名學生被槍決。

他又轉向第三位學生。「我兩樣都不支持！」這位學生急得哭了。

「你支持薯片還是林鄭？」首領冷笑著問。

「薯片支持廿三條立法，是建制派的呀。」學生已經嚇得崩潰了。

「支持薯片即是反對派！」首領怒吼，擺了擺手，又一名學生被槍決。

片刻間，原本風光明媚的廣場就變成一片血腥煉獄。但紅衛兵團都很興奮，因為他們清除了一班廢青。他們覺得香港全靠自己撐起，即使他們大部分從未為香港納一毫子稅。

首領轉向最後一位學生。

「我是中國人。我反對港獨與佔中，我最支持林鄭和警察，希望廿三條盡快立法，上屆立法會我也投了民建聯，我還司法覆核了梁游的宣誓。」這位學生一口氣解釋。

「非常好。」首領尖銳地望著這位學生。「但今天早上你在港鐵為甚麼不讓坐給我呢？」

「因為......老人家你中氣十足嘛，而且我膝蓋受傷了。」學生的表情殭硬了，他展示著纏著左邊膝蓋的繃帶

「香港就是被你這種不懂敬老的廢青拖累。」首領怒吼。他命人將一箱玻璃碎在地上，要這位學生跪下去。

「呀！」可怕的慘叫聲響遍整個校園。

(2)
斌伯滿心歡喜地到房署拿取公屋鎖匙。他並無穩定工作，有時候就走一兩趟水貨。而近來他有了新的兼職，被人聘請為愛港兵團的領袖，每次行動包饍食與五百元的酬勞。而聘請他的人聲稱可以用特殊關係去幫他在公屋輪候冊上插隊。

他用鎖匙打開公屋的門。看著160呎的公屋一人單位，他感到十分滿足。他不明白為何年青人要吵著樓價貴，乖乖地排公屋不就好了？到老了又可以拿生果金，傷風感冒又可以排急症室，香港真是太幸福了。

斌伯滿足地住在這間公屋裡，繼續他對香港的貢獻，努力清算香港的年青人，日子好不充實。

半年後，香港已經無一個反對政治的年青人，社會的裂痕已被修補，一片和諧景象。

(3)
神秘人召喚斌伯到他的辦公室。斌伯第一次到如此豪華的辦公室，心情難免有點緊張。他知道神秘人必然有重要任務交託才會親自接見他。

「你想2047快點到來嗎？」神秘人用兩隻手指挾著香煙，問斌伯。

「想！可以快點投入祖國懷抱最好不過了。」其實斌伯也不太確認，但要奉承老闆他還是知道的。

「對呀。香港早點乘上祖國的經濟快車不好嗎？所以我想你帶領愛國衛兵去支持香港立即取消特區行政區，成為香港市，一起共享中國人的榮耀。」神秘人拍枱激動地說。
斌伯開心地答應，因為他又可以有新工作了。

(4)
半年後，愛國兵團落去參與上街遊行與清肅反對者的行動，向港府展現強大民意。在尊重民意下，港府正式要求取消特區行政區的地位，與內地完全結合。
斌叔坐在公屋內，數著近來頻頻出動賺到一疊五百元鈔票，笑得眼睛眯成一線。

「叮噹！」他聽到門鈴的聲音就走去開門。

「甚麼事呢？」他問門外幾個穿著公安制服的男人。

「因為大量人湧入香港，所以政府決定把這間公屋沒收作重新分配。」公安展示著印有「廣東省香港市政府」發出的命令說。

「甚麼？」斌伯嚇得面也白了。他激動地拉扯著其中一個公安的衣襟，卻被公安一甩撞在牆角上，立時頭破血流。

公安們想把他搬到屋外，他反抗著不肯走，公安便把他暴打一頓。

「不要！我對香港很有貢獻的，為甚麼要收了我的房子。」他大哭起來，仍然死死捉著門框不放。

「你阻差辦工，妨礙法治，不要怪我採用合理武力。」一個公安抽出警棍用力向斌伯的手臂打下去。清脆的骨折聲響起，他的手臂立即呈現不自然的扭曲。公安終於成功執行職務，將斌伯扔在門外。

(5)
斌伯拖著斷掉的手臂與傷痕累累的身體到醫院求醫。去到醫院，醫生立即為他檢查。

「這種傷三萬元吧。你先到收銀處交錢吧。」醫生指著遠方的收銀處。

「公立醫院也要收錢？！我無錢在身，你先救我吧。」斌伯感到難以相信。

「無錢就滾吧。」醫生命保安將斌伯扔在門外。

斌伯感到無比的絕望。他不明白香港為何會變成這樣子。之前富人情味與秩序的香港為何變得如此冷酷混亂。

「我屌你老母！我屌你政府老母！」斌伯在醫院門口瘋狂地咒罵著政府。突然，他聽到身後有幾個人走近。

他轉過身來，只見是幾個穿著紅背心的人，為首的年青人卻坐著輪椅。他瞳孔因為驚恐而放大，因為他認得這人是誰。

「在公聚場所鬧政府，你還不是港獨份子？」年青人冷笑道。他擺擺手，一柄槍枝就架在斌伯腦門後。(完)

皮已正

加速

需要諗題材
諗仲耐過寫

唔知點解配左老夫子把聲落斌伯到
樓主

正 留名支持

專登開個Account 支持你 加油 好高質
斌伯果個故係一個好好既警惕
希望你可以揾到人拍上YouTube

唔好停呀 好好睇呀

多謝支持
都無諗著會有人拍

巴打辛苦啦
加油

可以試下冷門冇咁大路嘅題材

修補社會裂痕

作繭自縛

左腸果篇好正

暫時得你一個話果篇正
巴打鐘意無厘頭類

留名等新故

終於得閒一口氣睇晒
有幾個idea想樓主寫嘅
1. 宗教（主打耶教，思古井事件）
2. 傳統迷信（風水 ）
3. 窮人父母望子成龍嘅心態
4. 執輸行頭慘過敗家嘅思想

樓主無貨喇
繼續出文

聽日出
多謝上面位巴打
就出望子成龍

最緊要有文睇

5.盲目跟著主流
6.正義矛盾
7.樓主快啲出文

推
正呀喂

thx
之前無人催文，咪放慢左手腳
有主題都要諗埋有趣既情節，唔想變為屌而屌既抽水文
三日出一篇差唔多啦
聽日出

質>量

強帖 樓主勁就勁到黑暗得黎又現實 溫馨故睇完都會有種會心微笑既感覺

小仙女既setting同故事一一樣

故事十五:跨代
(1)
和好多學生一樣，家長日是振雄最討厭的日子，他討厭看著父母在老師面前虛偽的嘴面。

「陳振雄今次的成績仍然無甚大起色，特別是英文科，他的進度跟不上其他學生。」李老師托一托眼鏡，宣讀她的判詞。

「家長都知道本校是有名的英文中學，對英文科尤其注重，希望你們可以多加督促。」

「明白明白，其實我們已經花了好多心機去教振雄，但他總是不夠勤力。我覺得孩子不是蠢，只是不夠勤力，我們會回去好好教他一下。」振雄的父母陪笑著，笑得相當尷尬。

(2)
一回到家，振雄的父親就拿起衣架抽打讀中一的振雄，這就是他教振雄的方法。雖然現在已經不是體罰的年代，但不少低學歷的父母仍視體罰為教子的金科玉律。

「你知道剛才我多丟臉嗎？如果下次無成績起色我就不放過你！」振雄的父親恐嚇著兒子。

「對不起，我知錯了，我會更用心的。」振雄哭著求饒。

「唉，現今的細路就不會好好讀書，想當年我們這一代每個人都很努力。」父親哼的一聲，把衣架扔在一旁。

但振雄其實對自己下次的成績也沒有信心。與其他成績差的學生不同，振雄其實是一個勤力的學生。但正因為他小學成績不差，他父母就開始幻想兒子可以成龍，所以不顧小學老師的反對為他報讀了一所以嚴格聞名的英文中學，除中文科外的所有課目都以英語授課。

與其他出身中產的同學不同，他們有高學歷的父母教導，更為他們出錢請補習老師，他們的英文能力完全與振雄是兩個層次。振雄完全跟不上學校的程度。

還記得剛開學不久，老師叫他起身讀課文，他把 r 讀成”鴉勞”時全班師生對他的恥笑眼神，但他甚至連錯在哪裡都不知道。

(3)
「媽媽，你知道present prefect tense與past prefect tense的分別嗎？」振雄為了挽救他的成績，決定硬著頭皮問正在看tvb師奶劇的母親。

他母親認真望了一回，早就不記得了，她連present tense與past tense都不懂分辨。

「你上堂時無留心聽書嗎？」母親面露不悅的神情。

「你同班的聰聰又學第一了，為甚麼你不學人家呢？」

「但他的父母是醫生，你們只是做廚房。」振雄心想，但他當然不敢把話說出口。

「唉，生著一件蝕本貨真慘。」她重新看著tvb的師奶劇。

(4)
振雄躺在床上流著淚，默默地看著天花板。為何低層的父母要將壓力強加自己身上，妄想自己可以擠身上層？

在這個世代，貧窮是跨世代的，學識都是。學歷程度低的父母確是很難教出高學歷的子女。

「小朋友，你為甚麼哭呀？」一把溫柔的聲音從窗口傳來。只見一隻長著翅膀，手掌大少的女孩站在窗檯上。

她看著振雄目定口呆的樣子，嫣然一笑，說 : 「我是幫助傷心孩子的小仙女，是特地來幫助你的。」

「你幫助過其他孩子嗎？」振雄好奇地問。

「對呀，之前幫助過一個被父母經常迫上各種補習班與興趣班的孩子，現在他非常幸福呢！」小仙女想起這個孩子，嘴角不禁露出微笑。

振雄心想自己的父母雖然無迫他上興趣班，但他都還是受到另一種類的壓力。

「不過因為他許的願望有點過份，所以我法力減少，現在你只可以許一個願望。」小仙女抱歉地說。

振雄想了一想，許了一個願望。

(5)
當振雄想醒的時候，他發覺世界變了。原來的睡房已經變成古舊的板間房。振雄心裡一喜，他知道願望成真了。

「父親起床啦！我們約好去放風箏了。」一個鏟青的小男孩雀躍地對自己說。

振雄上下打量了他，不禁笑了出聲，感覺非常有趣。

「你把功課拿出來吧。」振雄哪管甚麼風箏，現在最緊要辦好正事。

小男孩哭喪著臉拿出功課給振雄。振雄看著他的兩樣功課，心想這時代的學生真的輕鬆。他仔細為小男孩對著功課，發現當中錯漏百出。

「你有用心做功課嗎？」他不禁高聲責備小男孩。

「你......之前不是說功課隨便就好，初中畢業後就去學師尋一技傍身。」小男孩戰戰兢兢地說。

「學甚麼師？你想你的兒子被你害死嗎？你要入名校，再上大學！林鄭住板間房都可以讀港大，你也可以！」振雄在怒吼。他抄起衣架，就抽打在小男孩身上。

「對不起，我知錯了，我會更用心的。」小男孩哭著求饒。

「唉，現今的細路就不會好好讀書，想當年我們這一代每個人都很努力。」振雄哼的一聲，把衣架扔在一旁。

自此後，振雄就非常努力去督促小男孩功課。振雄心想如果把現代的讀書態度放在這個時代，男孩一定可以成材，自己就可以擺脫公屋，甚至可以贏在起跑線，到時候他就可以擺脫跨代貧窮。

一想到此，他就加倍督促男孩，買來一大堆練習。他每晚都拿著一個衣架坐在一旁，監督男孩完成所有練習。

「唧唧」的蟲鳴聲從房內傳來。男孩的面色一下變白了。振雄搜索著聲音的來源，最後把視線鎖定在房間角落的一個竹筒裡。

他打開竹筒一看，嚇得手一抖，把筒裡的蟋蟀倒在地上。他大力一踏，把蟋蟀踏扁了。

「我的鐵甲大將軍！」男孩撲在地上，哭看著他心愛的鬥蟀的屍骸。

「虧你還有時間玩這些。記著，你自己就是一隻鬥蟀，在香港只有打敗其他人才有出路。如果你不努力，你的下場都將與這隻鬥蟀無異！」振雄冷冷地說。

(6)
不枉振雄的熱心教導，最後男孩成功考到了名校，踏上了出人頭地的重要一步。時間都差不多了，振雄心中默念著小仙女傳授的咒語，決定返回本來的時間。

在這個世界中，等待著振雄的是過千呎的大屋。小學就上國際學校好了，不止壓力不太大，還可以練好一身英文，之後去外國升學都不錯，反正香港人最崇洋。之後等他十八歲，父親又送他一個單位做生日禮物......

振雄身體漸漸變透明，他要回到本來的時間，但在一剎那間，一股違和感襲上心頭。

但已經太遲了。

在某投資銀行的聚會中，一班高層圍坐著，飲著名貴紅酒聊天。

「Jonathan，你無打算生小孩嗎？玩夠了都想安定下來呀，享受天倫之樂呀。」一個西裝男人調侃著。

「不必了，每次講起小孩我就有點童年陰影。」Jonathan每次想起一隻被父親踩扁的蟋蟀都心有餘悸。

終於有人欣賞我堆溫馨故
但近來已經無乜再去update
有興趣可以睇埋我篇中篇鬥智故

梗係有啦

振雄願望係變做振雄老豆？

yes
想教好佢老豆，等佢有條件教好自己

sor，應該係振雄老豆既老豆
再教好老豆，等佢可以有父幹

新讀者留名

樓主好撚勁諗到呢啲

Lm

我以為振雄老豆結果都係草根階層，用振雄阿爺既教仔方法 迫振雄讀書…

不過而家個ending都好正

輕輕一推

我係黎明！
呀，唔係，我係嚟留名嘅

巴打

相認
終於又可以做下讀者追下故

你個「短篇」大把人追你數啊

寫故啦，仲追

無，有排都推唔爆Post

追故好玩過寫故
快啲出

推呀

好正 加速呀

我會盡快出估

有深度，令人反思

推呀
快啲出

等完左篇緣份配對殺人計劃

有無讀呢d故比女朋友聽

佢只接受happy ending
sad ending 就係爛故

好可憐

好好睇呀巴打，加油

巴打借d故事開台分享下，thx

好好睇 摩牙

好呀

故呢?

幾時出故？？

好好睇

越黑暗越好

故仔好高質

輕輕一推留名

睇緊

文呢

神作

神

15日了

高質
但幾時有文

今次講實，聽日出
寫左一半

等你

高汁

巴打你完全可以出書

留名 好睇

好有趣

高質 皮已正

我居然依家先入黎睇
一次過追曬

等你呀

停左好耐好出，sorry
故事十六：教育電視

(1)
在敞大的飯廳吃過晚飯，任職教統局高層的Steven開始向孩子進行例行的家庭教育。

他打開DVD機，放入一張DVD，52吋大電視即展示出「成功需苦幹」的大字標題。

最近在上流社會流行一種教育電視節目。與一般人小學課堂上的教育電視不同，這種新式的教育電視標榜寫實，每一集都是真實拍攝香港的年輕人，以反面教材提醒富家子弟要引以為誡。

(2)
今集節目講述一個叫豪輝的年輕人在社會苦苦掙扎的故事。故事一開始，即講述他中學時為備戰dse刻苦學習的情景。他為了入大學，每日都花數小時機械式地操練。

電視旁的孩子正看得皺著眉頭，忍不著問爸爸：「我將來都要這樣讀書嗎？」

當初有份推廣dse的Steven 拍一拍孩子的頭：「傻孩子，你怎會留在香港讀書呢？」

鏡頭轉到豪輝終於考上大學修讀bba，期間他參加了反國教與佔中的靜坐行動。

「不知所謂！納稅人辛苦掙錢給他們上大學，他們卻要破壞香港安寧，怪不得他們怨買不到樓......」Steven起勁地大駡。身旁的孩子卻瞪大眼不知道他在說甚麼。

片中的豪輝畢業了，他找了一份月入萬四的寫字樓工作，開始無止境地加班，以買樓為目標而奮鬥。

Steven從旁對兒子輔導：「在我的年代月入萬四已經很多了，根本不可能不夠用。讓我們看看豪輝把錢花在甚麼地方吧。」

鏡頭巧妙地將豪輝看了三部電影與去日本三日旅行的時間無限放大。Steven拍一拍大腿：「就是這個了。你明白豪輝為甚麼買不到樓吧？」

影片最後以豪輝因「無上進心」而被女友講分手作結。Steven覺得這部教育電視非常好，不止教育了孩子努力的重視，更讓他更貼地。作為官員，他一定要努力讓自己貼近地面。

(3)
Steven回到辦公室，打開電腦看到新聞頭條又報導學童自殺，不禁嘆了一口氣。

他並非為學生尋死放棄大好年華而感到婉惜，只是因為自己的工作量與壓力又加重了。

他曾經質疑警方指學童死於自殺判斷，也可能是有一個變態殺手不斷將學童推下樓，這樣就不是教統局的責任，而是警方執法不力了。

當然，這種天馬行空的藉口只可以用來搪塞大眾，是不可能用來將責任推給可以隨時發動三萬人示威的警方。

案頭的電話「鈴鈴鈴」地響起， Steven看一看來電顯示，是局長的電話。他連忙恭敬地接聽，原來局長正為學童自殺潮問題召開緊急會議。

(4)
「學生自己跳樓，傳媒卻說成是我推他們下樓一樣。我快要被傳媒迫瘋了。你們快說應該怎樣做？」局長怒不可遏地拍會議桌大駡。

「自殺模仿，定義為一個參照一個知名的自殺方式或特定人物的自殺方式所進行的自殺行為，別稱「維特效應」Werther effect，名稱來自歌德所著的《少年維特的煩惱》。」一位戴著眼鏡的女性說著深奥的話。

「我們應該勸喻傳媒不應再去報導，讓學童去模仿自殺者的行為。這次事件是傳媒不負責任的報導手法所引致。我們應該要從傳媒入手去解決問題。」

「非常好。又是該死的傳媒累事。這樣就可以將問題轉移給傳媒了。」局長開懷地笑。

「我認為要解決學童壓力需要長期工作，但廢除小三TSA在消除民怨與緩解學童壓力上可以得到立竿見影的效果。」一位外表敦厚的男人提出。

「你傻了嗎？這樣豈不是要我認低威？未來香港競爭力下降又會有人指責是因為我取消了TSA。」局長不耐煩地望著這個男人。

「我認為要做好生涯規劃。」Steven戰戰兢兢地說，心想局長無理由不同意自己說過的答案。

「無錯，就是生涯規劃！生涯規劃的設計就交給Steven你了。記著，我要求設計要既有趣又貼地，讓他們感受活在香港的美好！」局長意味深長地拍一拍他的肩頭。

Steven卻慨嘆自己接了一個燙手山芋。

(5)
Steven坐在辦公室想了一個上午，總於想出了一個好方法可以令生涯規劃的內容變得又有趣又有意義。

他立即致電給製作昨晚的教育電視DVD的發行商。

「簡單來說，你想拍攝一個莘莘學子努力讀書，成功考上大學，然後努力工作，最終儲夠錢置業結婚的真實故事？」製作人滿腹疑惑地說。

「對。以防被人鬧我們太離地，就將收入定在大專畢業的收入中位數，由$14000開始吧。」Steven拿出統計署資料。

「好吧。你一定要他們買樓？租樓結婚可以嗎？」

「不能！買樓是香港教育的重要一環！萬四已經被我們當年幸福得多了。他們結婚不可以太遲，兩人努力儲錢，就定在二十八歲置業結婚吧。」

「這好像有點難。還有甚麼要求？」製作人搔著頭。

「這位年青人不可以有父幹，以免又被人駡離地。他不應該參加無謂的政治活動，不可以將錢花費在看電影去旅行等無謂娛樂上，對香港政治及工作不能有任何怨言，要將所有精力放在工作上，願意無償加工去搏得老闆賞識，同時又會在閒時去進修。最好返工會自己帶飯，便可以儲多一點錢。但都不可以給父母太少家用，以免他們的父母要去利用政府的福利。」

「明白了。」製作人連忙要求把記下。

「還有，為了加快置業，這名年青人可以放工後兼職揸一更的士或巴士。」Steven突然靈光一閃想起大劉的話。

製作人抹一抹頭上的冷汗，想著如何去找這一個人選。

(6)
但人選還是有的。這類人即使仍是少數，在香港卻是確實存在，教育電視最終拍成了。

在禮堂上，老師正在勉勵她的學生努力讀書。

「雖然現在很痛苦，但只要努力讀書，將來考上大學，就是你們幸福生活的開始！」老師手舞足蹈地鼓勵學生。台下的學生都露出憧憬的目光。

「好吧。現在就讓我們看一看為生涯規劃而設的教育電視！」老師插入DVD。

同學們看著電視，起初還議論紛紛，但後來卻越來越靜默。畫面最後影著主人公拖著伴侶的手對著百多呎的單位露出滿足的笑容，鏡頭closeup在他因肝功能受損而造成的泛黃臉孔上。

第二天，Steven打開電腦，卻看到新聞報導著半班學生做完生涯規劃後集體自殺的事。

他搔一搔頭表示不解。這段教育電視他自己都看過，認為拍得非常寫實。為何學生在做好生涯規劃後仍要自殺呢？

巴打我記得你

真係好正 出書都買

我竟然差啲錯過左咁正既故
一次過追曬

我出現啦
是咁的......
快啲出

以為個post 呢幾日
幾時再出

依個post好奇怪
回應唔密，不過沉左幾日又會推返上黎
希望keep到三四日一次

高質

等閒幫你推下啦

好似以前睇緊中學個陣阿濃寫既少年成長系列咁

港女個篇仲有冇?
有少少到喉唔到肺既感覺

高汁留名

咁我回應得密啲

新文一推

我係努力推post專員

come on

有新文 正

lmw

正呀篇新文 抵我等左咁耐

班小朋友睇完所謂嘅教育電視
咁辛苦不如死咗去

Push

終於追哂，巴打加油堅好睇

泛民提出既大和解已經打贏哂我堆故

巴打會唔會諗住出書個書名就叫《香港人的童話故事》

巴打，傳說話每日一推你呢個post，你就會每日出一篇（好似係）

你兩個可唔可以出文

真心無諗
出都唔會自己俾錢出啦
而且篇故唔知點解係紙言無乜人氣，係得巴打咁支持，可能連登仔較鐘意政治

如果出一定會買黎支持

果七個故講哂比女朋友聽啦 佢問我點解咁快冇哂

睇完個床前小故事唔出聲點知有人睇
會出多d
完後依兩日exam先

Exam加油

集資都ok kickstarter

thx巴打
但先得十幾篇唔諗啦
都係旨在娛人娛己，唔想做太多野啦

考試加油呀
仲有，記住出文

nice

如果出書嘅話我要簽名

直情送俾你呀

哈 溫書啦你

推 好撚正

真是不幸

去左邊

今晚出

幾點

你記得12點出文

依篇應該係最變態既

故事十七:不幸界的KOL
(1)
吃過晚飯，家俊就打開電腦，在youtube上追看一位新晉KOL的最新視頻。新的影片才上傳一個小時，已經有二十萬views數，幾十條舊影片都分別有了幾百萬views，在香港來說可算十分誇張。

KOL全稱Key Opinion Leader，與一般網絡紅人不同，他們在某些領域上有較深入的認識，因而在該範疇累積了一定的知名度，其中又以美容化妝、飲食等為主。

家俊追看的KOL是一位女生。在現今社會，一位樣子姣好的女生只要在IG上多發相片，就可以坐擁過萬個followers，然後再多發表對某品牌的Key opinion，就會被人奉為leader。

但這位女生卻不是美女，準確來說，她是戴著面具的。一名香港知名youtuber都戴著面具，這不算甚麼稀奇的事。

最特別的是這位KOL的專攻範疇是自己的不幸。

她自稱戴著面具的原因是不希望其他人幫助自己，這樣她的不幸才可維持下去。

(2)
今天的話題是關於她的居所，影片的背景為一間劏房。她說現在一家四口要迫在一間劏房裡，每晚都要忍受老鼠蟑螂在地上亂跑和煩人的木蚤叮咬自己。而且她更經常撞破弟弟早上在下格床自慰，嗅到他精液的氣味，令她尷尬萬分。

而且文盲的父母申請公屋時居然不知道只有三次配屋機會。他們為了可以派到新落成的公屋，居然拒絕了三次配屋結果。

最後他們就需要重新輪候，一家人需要再重新蝸在劏房裡。

家俊看到這個視頻，不禁為她的悲慘遭遇抹了一把冷汗，對比自己她真是不幸得多。他原先也對自己家住公屋覺得自卑，但看完這條片，他覺得自己已經非常幸運，心裡面竟有一種莫名其妙的爽快，原本的鬱悶都排解了不少。

而從影片下面的留言可以見到不少人都有同樣想法。他們都留言指看完她的影片後發現自己已經很幸運，有了重新振作的力量。

但也有部分人去落井下石，反正網上無人知道他存在，他說甚麼都不用負責。其實一個叫「厭人貧」的網民就是這類留言的常客。

「你地咁蠢唔怪得會咁窮啦。間房執好佢，你去做雞接客幫補屋企好過啦。」

家俊看得直皺著眉頭，對這種不負責任的冷血留言感到非常氣憤。

(3)
如果一般的KOL是光鮮亮麗的存在，她則是陰沉的存在。

她的影片有很高的點擊率，在網絡中引起很多討論，但現實中卻沒甚麼人會提起。

大家都怕其他人發現自己以別人的不幸為樂，甚至發現自己踐踏別人的不幸來安慰自己。

「昨天這條片你有看嗎？」在大學課堂裡，偉成問家俊。偉成是家俊的知心好友，所以他才可以無顧慮地向家俊提起這位不幸界的KOL。

「當然有，她真的非常慘。之前只知道她曾經被老闆刻薄對待、被前男友中出即飛、被同學欺凌等，想不到她連住的地方都這樣不堪。」

「你覺得她真的是這樣慘嗎？」偉成露出一個狡猾的笑容。

「世上只會有人裝作光鮮，不會有人裝作不幸吧？我想她這樣做不會有廣告費收吧？」

「也對。但她為甚麼要拍片呢？」偉成喃喃地說。

「你們在說甚麼呀？」坐在後面的芷妍正悶得發慌，想介入兩人的對話。

芷妍是大學中的女神。作為女神，樣貌只是其中一樣條件，苦心經營的IG與多姿多彩的生活也必不可少。

她頻繁地在IG上發行山、旅行、美食等的照片，已經累積了幾萬個followers。要支撐多姿多姿的生活，芷妍當然都有相當的家底，據聞她家住半山，父親是上市公司主席。

簡單而言，芷妍是人生贏家。

「我們在討論你這位IG女神為何不去做KOL名利雙收?」偉成口甜舌滑地說。

「我對名利沒有太興趣。人生又不是只有名利才會快樂。」芷妍卻認真地回答。

家俊不禁佩服芷妍淸高的性格。

(4)
吃過晚飯，家俊如常打開電腦。今次她的最新影片是關於她父親。只見鏡頭影著一個穿著白色背心的男人側躺在床上，因為背著鏡頭看不見樣子。她開始聲淚俱下，說父親上次錯過三次公屋編配機會後終日酗酒，整天躺在床上不去上班，家裡已經山窮水盡。

家俊感到十分揪心，但他都慶幸雖然自己的父親只是任職保安，但至少會有工作可以養家。

他慣性地看一看留言，依舊是有人同情有人落井下石，卻不見了網民「厭人貧」的留言。

第二天，家俊如常上學，卻不見了偉成的蹤影，但大學生走堂是常有的事，家俊都不太放在心上。

芷妍照舊坐在他的斜後面。家俊心裡慶幸她不坐上來，與她坐在一起會令他壓力很大。但作為雄性生物，他總是裝作無意地竊視著美麗的芷妍。

突然，他看見女神手袋被有一部套著浮誇外殼的手機。他認得這部是偉成的手機。

一種不安襲上家俊的心頭。

(5)
芷妍走上一橦舊唐樓。尾隨的家俊覺得十分奇怪，不明白高貴的芷妍為甚麼會進出這些地方。他決定跟隨她上去。

只見芷妍入了一個單位，家俊小心翼翼地在門外竊探，只見六七十呎的屋裡躺著一個背向自己的男人。

芷妍拿起針筒，將一些不知名藥物從男人的手臂注射進去。因為角度不對，她稍稍將男人翻過身。

這個男人竟是偉成！他昏了過去，沒有一絲動靜。

「呀！」家俊忍不住驚呼出聲。

芷妍嚇得回過頭來，發現了家俊的存在。

就是家俊嚇得雙腿發軟時，她已經撲了上去，將手中的藥物插進家俊的脖子，家俊立即昏子過去。

(6)
再醒來時，率先映入眼簾的是一張熟悉的面具。

「你醒了？」面具人發出了芷妍的聲音。

「你是那個KOL！」因為麻醉藥的餘韻，家俊只能發出生硬的聲音。

「對呀。我就是那個不幸界的KOL。」芷妍發出銀鈴般的笑聲。

「你為甚麼要做這些事？」

「還記得偉成問我為甚麼不去做KOL嗎？」芷妍興致勃勃地解釋。

「其實我是想做KOL的，但普通的KOL卻不能滿足我！只要隨便說一句話，其他人就會對你百般膜拜，將你奉若神明，這才是真正的Key Opinion Leader ! 而我苦苦思索後，香港人最喜歡落井下石，踩底別人去提高自己，所以我就決定要做不幸界的KOL！」

「你這樣豈不是在騙人？」

「這就是KOL呀！只要在網上隨便說一句話，其他人就會相信。你想想，我明明是有錢人，但卻隨口胡扯自己是最不幸的人，其他窮人卻信而為真，拿來精神自瀆，你不覺得這很惹人發笑嗎？我們有錢人最喜歡看你們精神自瀆的醜態了。」芷妍真的在發笑，笑得抱著肚子。

「哪麼你為甚麼要害偉成？」

「這個其實與我做KOL無關係。只是我看他不順眼。我討論隨便悔辱他人，說話不負責任的人。」芷妍拿出偉成的手機，手機上正顯示他的網名是「厭人貧」。

(7)
「大家好，從今日起我會與我的弟弟一同出鏡，訴說著我們的不幸事。」她一如既往每晚開台，不同的是多了面具男子做拍檔。

家俊知道偉成的網名後，既對偉成再無一絲同情，甚麼感到心涼。家俊被芷妍打動了，加入了她的KOL行列，每晚胡扯著自己有多不幸，恥笑著以此來安慰自己的人們。

Live

一開就睇到
覺得好好睇 係咪我太病態

痴線好好睇 文筆勁charm

越出越正

呢篇文睇完眼濕濕

緣份配對殺人計劃既外傳我都構思好，將會係黑暗既社會故
到時個故將會交代哂心怡點解要殺俊成同Angela點解要做連環殺手

思路唔錯，但可唔可以用粵文寫？

利申：淨係睇咗第一個
推住先

追到live
好多構思都好正

推下先

好
我星星左個故 方便我追

sor,慣左用書面語寫文，感覺文雅d
但某d情景，好似網上討論區留言/年青人講粗口，我係會粵語寫先可以帶到個意境

鬼才樓主,再次

香港校園欺凌世界排第一，樓主有冇考慮過寫欺凌？

我就係想打破呢個偏見
或者巴打唔介意嘅話我試下譯?

我試下上網睇下料先
因為我睇得多韓國日本漫畫
覺得佢地校園欺凌好變態

唔介意呀

(黑暗系)香港人嘅童話故事

發現故事二無咗(2)

屌 開錯台 自隊一打

係咪冇靈感

今日先考哂試
盡快出

好撚正

留左先

原來係咁
考完慶祝下先啦 而我就要趕paper

出極都有 真係佩服

依個睇過

邊到睇過

好好睇！真係可以拍短片！

得閒一推

推推推催催催

死仆街

樓主呢

plish

好撚高質，終於追哂

岩岩先發現呢個故，好好睇

喂

sorry ，因為無乜靈感
個post暫告一段
多識幫手推post既各位

希望樓主遲啲會有靈感

好耐啦

好正！請繼續！

睇哂

留明

留名好正
不過講聲對唔住先，遲左兩個月先睇

唔緊要
見個post推返上黎好滾動
不過暫時未有靈感，所以無update

東野圭吾好睇
睇佢第一本係名偵探的守則
不過本身少睇推理
對佢啲暗串一知半解

呢到最黑暗既故仔係咪
隔唔耐個post又會推番上黎

留名支持

咁都會沉post???
明明咁高質

遲左兩個月先睇
好高質

岩岩睇晒。高質post留名

好高質
樓主有靈感就寫多幾個岀黎啦唔夠睇呀

葉劉?

推定先

間唔中翻睇

果時林鄭無話選
我就用左葉小姐

超高汁！

睇哂! 真心好睇!

點解會沉左

樓主返黎未阿

仲有冇 一口氣追曬

隔一排就黎留一次名

仲有冇

留名
好好睇

食夢個故好正 電影感

多謝各位推返上黎
我諗到好既橋先會再出既
難得咁多人鐘意，唔想格硬寫寫爛佢著

好在有人推返上來

等左好耐

推下先

每日一推

推推佢 快啲有新故啦

Keep住推

巴打有無fb?

我諗要香港出世同生活既人先諗得出同睇得明呢d故仔

仲未有...

評已正

出左半年先睇到post

推下

岩岩先睇到個post 已經睇哂 好正